[{"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.1.21等强度位移比谱displacementratiospectraofconstantyieldingstrength已知强度的现有结构的非弹性最大位移与弹性最大位移的比值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.2静力法staticmethod以地震动的最大水平加速度与重力加速度的比值作为地震系数，以工程结构的重力和地震系数的乘积作为水平荷载，求出结构地震内力和变形的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5.2.12内力调整系数adjustmentcoefficientofinternalforce为了实现强柱弱梁、强剪弱弯、强节点强锚固等延性设计要求，在进行抗震设计时，根据结构抗震计算内力分析的结果，有意识地增大关键部位的设计内力，使竖向构件的屈服迟于水平构件的屈服、剪切破坏迟于弯曲破坏，以提高结构的抗震能力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.12内力调整系数adjustmentcoefficientofinternalforce为了实现强柱弱梁、强剪弱弯、强节点强锚固等延性设计要求，在进行抗震设计时，根据结构抗震计算内力分析的结果，有意识地增大关键部位的设计内力，使竖向构件的屈服迟于水平构件的屈服、剪切破坏迟于弯曲破坏，以提高结构的抗震能力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.12内力调整系数adjustmentcoefficientofinternalforce为了实现强柱弱梁、强剪弱弯、强节点强锚固等延性设计要求，在进行抗震设计时，根据结构抗震计算内力分析的结果，有意识地增大关键部位的设计内力，使竖向构件的屈服迟于水平构件的屈服、剪切破坏迟于弯曲破坏，以提高结构的抗震能力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.2.15平动-扭转耦联lateraldisplacement-lateraltorsioncoupling结构自由振动某一振型同时出现平动与扭转振型。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6工程抗震设计术语6.1工程抗震概念设计术语6工程抗震设计术语6.1工程抗震概念设计术语6.1.1二阶段设计two-stagedesign结构在多遇地震作用下进行抗震承载力和变形验算，并在罕遇地震作用下进行弹塑性变形验算的设计。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.1.4能力设计capacitydesignmethod以整个结构所具有的抗震能力为衡量指标的设计。它通过概念设计和构造措施，使结构在大震时产生预期的塑性屈服机制，形成能力保护构件和耗能构件，以提高结构的整体抗震性能。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.11强柱弱梁strongcolumnandweakbeam使框架结构塑性铰优先出现在梁端而非柱端的设计原则和要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.13强节点弱构件strongjointandweakmember使连接节点的抗弯、抗剪、抗拉等承载力大于构件承载力，保证节点有足够的承载力和刚度，保证结构整体性的设计要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.13强节点弱构件strongjointandweakmember使连接节点的抗弯、抗剪、抗拉等承载力大于构件承载力，保证节点有足够的承载力和刚度，保证结构整体性的设计要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.1.20塑性铰plastichinge结构构件中因材料屈服形成既有一定承载能力又能相对转动的截面或区段。计算中可按铰接对待。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.2.2约束混凝土confinedconcrete混凝土构件内通过设置较多箍筋限制横向变形，以提高抗压强度和变形能力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.2.6防震缝seismicjoint为减轻不规则体形对抗震性能的不利影响，将建筑物分割为若干规则单元的缝隙。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.7限位器displacementrestrictor在地震中，由于相邻结构构件间过大的变位会造成结构破坏，在支座或相邻构件间设置的限位装置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.3.5弹塑性滞回elasto-plastichysteresis金属耗能部件的阻力与部件传力端的相对位移成非线性关系而构成的耗能特性。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.1现场试验in-situtest在现场对结构或场地土进行的试验。场地土的现场试验一般称为原位试验。1天然地震试验naturalearthquaketest在频繁出现地震的地区或短期预报可能出现较大地震的地区，建造一些试验性建筑物，或在已有的建筑物上安装测震仪器，以测量建筑物地震反应的试验。2人工地震试验artificialearthquaketest采用地面或地下爆破法引起地震振动，对地面或地下建筑物进行模拟天然地震的试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.1.7模型试验modeltest以结构或构件的模型为对象的结构试验。1相似模型试验similarmodeltest根据满足相似理论的模型试验结果推测原型结构的受力状态的试验。2缩尺模型试验scalemodeltest采用比原型尺寸小的模型，不要求满足严格的相似条件，以验证设计理论、设计假定和计算方法为主要试验目的的试验，也称小构件试验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.1.10反力装置reactingequipment为实现对试体施加荷载的承载反力的装置。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.3.2子结构拟动力试验pseudo-dynamicsubstructuretest对结构中的一部分进行拟动力试验，结构中的其他部分用计算机模拟的结构动力反应试验。1试验子结构physicalsubstructure从整体结构中取出一部分结构，并考虑其边界条件进行拟动力试验的对象，亦称物理子结构。2数值子结构numericalsubstructure子结构拟动力试验方法中由计算机模拟的结构部分，也叫计算子结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.5.1结构动力特性测试dynamicpropertiesmeasurementofstructure测试并分析结构在自振或共振条件下的反应曲线，以确定结构的自振周期(或自振频率)、阻尼系数和结构振型等动力特性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.5.3强迫振动试验forcedvibrationtest结构在施加动力作用状态下的试验。1偏心块起振试验rotatingeccentricmassexcitationtest利用两个相反方向转动的偏心块所产生的谐波激振力，对原型结构进行的强迫振动试验。可多台同步并用，以实现平移或扭转激振。2液压激振试验hydraulicexcitationtest用电液伺服激振器激发结构作谐波或任意波运动的试验。3人激振动试验man-excitationtest人在建筑物顶部或某楼层往复运动，使人体激振频率与建筑物自振频率同步的激振试验。适用于自振周期较长的柔性结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.6.3土工动力离心模型试验geotechnicaldynamiccentrifugalmodeltest采用土工离心机振动台系统研究地基或土工结构物的地震动力反应的土工试验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.1.3可接受的地震风险acceptableseismichazard根据工程的使用期限，预期地震发生时可能造成的工程破坏及其后果的严重性，以及为减轻地震灾害的投入等，进行综合评定所提出的工程抗震设防安全准则。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.1.5海啸tsunami因地震(或海底火山爆发，或海岸附近地壳变动)而形成的海水剧烈波动现象。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.1.5海啸tsunami因地震(或海底火山爆发，或海岸附近地壳变动)而形成的海水剧烈波动现象。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【9.2.1抗震救灾earthquakerelief地震后采取的减少地震损失的措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.3.4城市基础设施urbaninfrastructures维持现代城市或区域的生存功能系统、对国计民生和城市抗震防灾有重大影响以及对抗震救灾起重要作用的基础性工程系统，包括供电、供水、燃气热力、交通、指挥、通信、医疗、消防、物资供应及保障等系统的重要建筑物和构筑物。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2通用术语2.1振动体系2通用术语2.1振动体系2.1.1振动vibration物体或质点在平衡位置附近做周期性或随机性的运动。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.2振动系统vibrationsystem由质量、刚度、阻尼等振动元素组成的动力学系统。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.1.8阻尼比dampingratio实际阻尼系数与临界阻尼系数之比。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.8阻尼比dampingratio实际阻尼系数与临界阻尼系数之比。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.10单自由度系统single-degree-of-freedom(SDOF)system仅需一个独立坐标就可确定物体空间位置的结构系统。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.2.11瞬态振动transientvibration由外加瞬态激励引起的非稳态、非随机振动。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.2.11瞬态振动transientvibration由外加瞬态激励引起的非稳态、非随机振动。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2.2.11瞬态振动transientvibration由外加瞬态激励引起的非稳态、非随机振动。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3振动作用术语3.1自然振动3振动作用术语3.1自然振动3.1.1地脉动microtremor由气象、海洋、地壳构造运动的自然力和交通等人为因素所引起的地球表面微弱振动，又称地微动。3.1.1地脉动一般是由随机振源激发，并经不同性质的岩土层界面多次反射和折射后传播到地面而形成的振动，随机振源可以是自然原因造成的振动，例如风、海浪等；也可以是人为因素造成的振动，例如交通振动、机械振动以及施工振动等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.1.3长周期地脉动longperiodmicrotremor波长较长，是地脉动中反映振源特性的分量，主要是由海浪、风等自然现象变化引起的，由较远距离的振源或海洋波浪、大气环流及地球深部构造运动激发，为振动周期一秒至几十秒的地脉动。3.1.3长周期地脉动信号十分徽弱，振幅一般只有几微米。因此，振动信号的测量仪器要求具有频带宽、灵敏度高及噪声低的特性，以采集到高保真的有效波形。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.1.27液体自由表面波freesurfacewaveofliquid液体自由表面受扰后出现的此起彼伏的波浪运动。3.1.27液体自由表面是指江河湖海和开口容器中的液体等接触大气的液面。静止液体自由表面是水平的，受扰后液体质点离开其平衡位置，同时重力和表面张力发挥回复力作用，使其返回平衡位置，然后质点在惯性作用下继续向另一侧运动，从而形成液体质点的振动和因振动传播而产生的自由表面波。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.1.36压力梯度pressuregradient压力沿某一方向的变化率。3.1.36压力梯度反映沿流体流动方向、单位路程长度上的压力变化。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.1.39近海结构振动vibrationofoffshorestructure海上或者近海建(构)筑物受到风、海浪、海流以及海上平台机械设备等作用引起的振动。3.1.39近海结构所处的海洋环境比较复杂，引起其振动的因素也较多。一般很难准确得到作用在近海结构上的振动荷载。近年来，专家和学者开始对近海结构的振动控制展开研究，其目的是采用一定的控制措施，减轻和抑制近海结构在各种振动荷载作用下的响应，以提高结构抵抗环境振动荷载和工作振动荷载的能力，以满足近海结构的安全性、可靠性及使用性要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.4.2偏心质量eccentricmass偏心块的质量。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.7冲击频率impactfrequency单位时间内，冲击体往复冲击的次数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.5.6爆破振动监测vibrationmonitoringforblasting对地面周围爆破振动或者爆区附近空气压力进行持续性测量。3.5.6为减小爆破地震效应的危害，需对爆破地震效应进行大量的研究。主要研究问题可以归纳为两个方面：(1)爆破地震波的特征及传播规律；(2)爆破地震波对建(构)筑物的影响。爆破振动监测是研究爆破地震效应的基本手段和方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.5.8等效当量equivalent同一介质、同一距离上产生相同应力波参数峰值的两种爆炸源或爆炸方式进行当量比较时，定义其中研究比较深入的一种爆炸源或爆炸方式的当量为另一种的等效当量。通常等效为TNT的当量。3.5.8TNT当量，又称爆炸当量，是一个计算单位，用于估算爆炸释放的能量，以质量为单位，通常以千克或吨来表示。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.6.3人群有节奏运动rhythmicmotion多人参与的、具有一定韵律的活动。3.6.2～3.6.3人群自由行走发生的场合可以是汽车站、火车站、机场等候大厅以及办公楼、教学楼等具有公共用途的建筑，也可以是实验楼、洁净室等具有特殊用途的建筑，无固定韵律。人群有节奏运动一般由跳舞、演唱会、体育比赛、有氧健身操等具有一定韵律的运动引起。两者引起的工程振动比较广泛，在实际工程中，根据振动控制要求，一般考虑建筑舒适度及微振动控制(如人行引起精密设备振动)进行计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.6.5人行动力因子dynamicfactorofwalking动荷载峰值与人体重量的比值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.0.3远场farfield一般认为在十个波长范围外的振动场，可以忽略近场传播的特性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.0.11瑞利波Rayleighwave沿半空间弹性介质自由表面传播的偏振波。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.0.14驻波standingwave频率相同、传播方向相反的两种振动叠加形成的振幅空间分布固定不变的波。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.0.14驻波standingwave频率相同、传播方向相反的两种振动叠加形成的振幅空间分布固定不变的波。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.0.18衰减系数attenuationcoefficient传播系数的实数部分，又称衰减常数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.4基频fundamentalfrequency振动系统最小的固有频率。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.1.9库仑阻尼Coulombdamping当振动系统中的质点受到大小与位移和速度无关，而方向与质点速度相反的力的阻碍时而发生的能量耗散。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.17振动速度vibrationvelocity单位时间内振动位移的变化量。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.20谐波harmonicwave频率为基频或基频之整数倍的正弦波。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.20谐波harmonicwave频率为基频或基频之整数倍的正弦波。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.2.13振动系统识别vibrationsystemidentification用试验与数学分析相结合的方法确定系统数学模型的过程，该模型应反映系统的实际振动特性。求取模态参数、建立模态参数模型的过程为模态参数识别，为结构动力学系统识别中的常用方法。5.2.13振动系统识别可分为频域法、时域法、时-频方法及基于模拟进化的方法四大类。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.14幅值分析amplitudeanalysis用来确定振动幅值随时间变化的分析方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.18相关分析correlationanalysis研究变量之间是否存在某种依存关系，并对具体有依存关系的变量探讨其相关方向以及相关程度的一种统计方法。5.2.18振动相关分析是通过将某个时刻的振动值与另一个时刻的振动值进行比较，以确定一个独立的平稳振动时间历程的某些特征或多个不同的平稳时间历程间关系的一种方法。如果信号是随机的并且是平稳的，那么相关性仅和时间差有关。如果信号是随机的并且是非平稳的，那么相关性与每一个时间点都有关。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3振动响应5.3振动响应5.3.1谐波响应harmonicresponse振动系统处于激励频率倍频时显示出的共振特征的周期响应。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.3.6谱spectrum将一个量作为频率或波数的函数的描述。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.3.9相位谱phasespectrum将傅里叶变换所得的复函数的相位角作为频率的函数来描述的频谱。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.3.14机械阻抗mechanicalimpedance线性定常机械系统中简谐激振力与简谐运动响应两者的复数式之比。5.3.14机械阻抗为复数或复矢量。机械阻抗根据所选取的运动量可分为位移阻抗(又叫动刚度)、速度阻抗和加速度阻抗(又叫有效质量)三种。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.3.16机械导纳mechanicaladmittance机械阻抗的倒数。5.3.16机械导纳可以表示为：机械阻抗的幅值与机械导纳的幅值互为倒数，但它们的相位角数值相同，仅相差一个负号。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5.4.3累计百分之十Z振级cumulativetenpercentZvibra-tionlevel在规定的测量时间内，有10％时间的Z振级超过某一VLz10值，这个VLz10值叫作累积百分之十Z振级。5.4.3累计百分之十Z振级为测量无规振动的评价量。连续测量时间不应少于1000s。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6振动影响术语6.1人体舒适影响6振动影响术语6.1人体舒适影响6.1.1人体舒适性humancomfort人体对所暴露的振动环境，主观状态良好，在身体或心理上没有感到困扰和不安的程度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.1.7工作时间worktime由一天内开始和结束时刻确定的振源活动周期或作用时间。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.1.8全身振动whole-bodyvibration传向整个人体的振动或冲击，通常是通过与振动或受冲击运动的支撑表面相接触的人体区域传递，又称全身冲击。6.1.8其中人体区域，例如臀部、脚底、背部。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.2振敏设备影响6.2振敏设备影响6.2.1失效invalidation机械零件、机械装置或机械系统由于某些原因失去原定设计功能的现象。6.2.1例如产品良品率下降，设备装置和仪器精度降低、运行故障提高、加工精度下降、计量不准等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.2.6共振频率resonancefrequency系统发生共振的频率。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.3.4应变strain变形量与长度之比。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.9位移displacement作用引起的结构或构件中某点位置的改变，或某线段方向的改变。前者称为线位移，后者称为角位移。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6.3.11变形deformation作用引起的结构或构件中各点间的相对位移。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.3.12弹性变形elasticdeformation作用引起的结构或构件的可恢复变形。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.3.16动力系数dynamiccoefficient承受动力荷载的结构或构件，按静力设计时所采用的系数，其值为结构或构件的最大动力效应与相应的静力效应的比值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.16动力系数dynamiccoefficient承受动力荷载的结构或构件，按静力设计时所采用的系数，其值为结构或构件的最大动力效应与相应的静力效应的比值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.20疲劳裂纹扩展fatiguecrackpropagation在循环荷载作用下，含裂纹物体中裂纹不断扩展的现象。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.28倒塌collapse由于振动过大导致建(构)筑物关键构件破坏而出现坍塌现象。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.3.29连续倒塌progressivecollapse初始的局部破坏，从构件到构件扩展，最终导致整个结构倒塌，或结构一部分倒塌。6.3.28～6.3.29倒塌或连续倒塌是振动引起建(构)筑物破坏的最不利情况，是需要在实际工程中坚决予以杜绝的现象。当振动荷载持续施加在建(构)筑物时，一定要做好整体和构件细部的振动水平测量工作，并进行容许振动值的对比，当发现达到、超过容许振动水平或结构构件发生明显破坏时，应立即采取防护措施，避免造成生命、财产的损失。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.10抗混叠滤波器anti-aliasingfilter防止分析中出现频率混叠现象，滤除混叠频率分量的滤波器。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.1.11数据采集仪dataacquisitioninstrument将输入的模拟信号采集后数字化并能够存储在自带的存储介质或配套连接的计算机硬盘内的一种仪器。7.1.11数据采集仪指的是一种能将物理信号经过调理放大、滤波、A／D转换为数字信号并将其记录下来的仪器的统称，根据其输入信号类型，可以分为电压型、电荷型、应变型、温度型、万用型等多种类型。根据其采样频率，又分为动态数据采集仪、静态数据采集仪等，在数据采集仪的基础上，还可以扩展为信号分析仪等。一般有多个输入通道，通道最大采集速率、模数转换器位数、存储深度、输入通道频带等是选择和使用数据采集仪的主要参数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【7.2.14通道一致性channelconsistency多通道测量或分析系统，在输入同一信号时，各通道之间输出的差异程度。7.2.14通道一致性包括幅值一致性和相位一致性。幅值一致性常用dB表示，相位一致性常用角度来表示。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.3.3绝对法校准absolutecalibration按照运动量用基本量(如振幅、频率等)来校准传感器的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【7.3.8随机误差randomerror在重复测量中按不可预见方式变化的测量误差的分量。7.3.8随机误差也称为偶然误差和不定误差，是由于在测定过程中一系列有关因素微小的随机波动而形成的具有相互抵偿性的误差。其产生的原因是分析过程中种种不稳定随机因素的影响，如室温、相对湿度和气压等环境条件的不稳定，分析人员操作的微小差异以及仪器的不稳定等。随机误差的大小和正负都不固定，但多次测量就会发现，绝对值相同的正负随机误差出现的概率大致相等，因此它们之间常能互相抵消，所以可以通过增加平行测定的次数取平均值的办法减小随机误差。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.12校准曲线calibrationcurve在规定条件下，表示被测量值与被测实际值之间关系的曲线。7.3.12根据校准数据所绘制出的表征输入-输出关系的曲线。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.5.5耐振试验vibrationendurancetest为检验试验对象在规定的振动条件下的动强度、疲劳性能及工作性能所做的试验。耐振试验是振动环境试验的一种。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.5.11扫描正弦激励sweepingsinusoidalexcitation正弦信号在试验(测试)频率范围内，从下限频率到上限频率以连续扫描的方式进行的激励。7.5.11扫描正弦激励有三种形态：在扫描过程中，可以停留在某个或几个频率上做定频振动，则称为正弦驻留；扫描的周期以及结构的脉冲响应衰减时间小于测量数据的周期T，则称为快速正弦扫描激励，它也是一种瞬态随机激励；否则，称为慢速正弦扫描激励，适用于稳态响应的获得。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【7.5.13伪随机激励pseudorandomexcitation随机信号以固定周期重复出现的激励方式。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.14周期随机激励periodicrandomexcitation在第一个随机激励后，在第二个周期稳定均衡后，在第三个周期进行测量；再重复此伪随机过程，但每个伪随机过程是随机的、互不一样的激励方式。7.5.14周期随机激励具有伪随机和纯随机的优点。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.5.15瞬态随机激励transientrandomexcitation只在测量周期的初始一段输出瞬态的随机信号，其占用时间可任意调节，以适应不同的阻尼结构的激励方式。7.5.15瞬态随机激励每一个样本都具有不同的统计特性，经平均处理可以消除非线性影响。因此，这种激励方法兼有瞬态和随机双重优点。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.1.8双层隔振double-stagevibrationisolation在设备与基座之间设置一个中间框架，在设备与中间框架之间、中间框架与基座之间分别设置隔振元件，以控制设备本身的振动及其传播的隔振方法。8.1.8采用双层隔振，可降低隔振系统的固有频率，提高其隔振效率。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【8.3减振与智能控制8.3减振与智能控制8.3.1主动控制activecontrol通过控制机构改变振动系统的参数或施加与振动方向相反的控制力来改变结构动力特性的控制方法。8.3.1主动控制需要实时测量控制对象的响应或干扰激励，在控制对象反应观测基础上实现的主动控制称为反馈控制，在干扰激励观测基础上实现的主动控制称为前馈控制。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.3.2半主动控制semi-activecontrol利用控制机构来主动调节系统内部参数，使系统参数处于最优状态的控制方法。8.3.2半主动控制与主动控制的原理基本相同，只是半主动控制实施控制力的作动器需要少量的能量调节，而且期望的控制力需要依靠控制装置的相对变形或相对速度来实现，因此，控制力实现方式和方向受到限制。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.3.2半主动控制semi-activecontrol利用控制机构来主动调节系统内部参数，使系统参数处于最优状态的控制方法。8.3.2半主动控制与主动控制的原理基本相同，只是半主动控制实施控制力的作动器需要少量的能量调节，而且期望的控制力需要依靠控制装置的相对变形或相对速度来实现，因此，控制力实现方式和方向受到限制。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3.13变刚度变阻尼系统variablestiffnessandvariabledampingsystem可变刚度与可变阻尼联合使用的系统。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.3.16智能控制算法intelligentcontrolalgorithm采用模糊控制、神经网络控制和遗传算法等智能计算方法的控制算法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.3.20自适应控制算法adaptivecontrolalgorithm根据控制对象和环境的改变或不确定性自动调节控制系统，并仍满足期望控制性能的控制算法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.23振动控制系统稳定性stabilityofVCS振动控制系统在平衡点邻域的局部特性，根据系统自由响应是否有界来定义。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.3.23振动控制系统稳定性stabilityofVCS振动控制系统在平衡点邻域的局部特性，根据系统自由响应是否有界来定义。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【8.3.24振动控制系统鲁棒性robustnessofVCS振动控制系统中控制对象和环境的改变或存在不确定性时，系统仍满足期望控制性能，分为稳定鲁棒性和性能鲁棒性。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.3.26振动控制系统设计速度designvelocityofVCS振动控制系统预期达到的最大速度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.3.30振动控制系统极限速度velocitycapacityofVCS振动控制系统允许的最大速度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.4.30隔振桩墙vibrationisolationpilewall在设备基础与环境振源或动力机器基础与被保护对象之间设置的可以减小振动传递的排桩或地下连续墙。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.5计权有效连续感觉噪声级weightedeffectivecontinu-ousperceivednoiselevel考虑了白天、晚上、夜间不同时间的影响而修正后的有效感觉噪声级。9.2.5计权有效连续感觉噪声级用于评价飞机噪声，其最大特点是与飞机昼夜飞行的次数有关。计权有效连续感觉噪声级的计算方法详见现行国家标准《机场周围飞机噪声测量方法》GB9661。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2.9响度loudness听觉判断声音强弱的属性，根据它可以把声音排成由轻到响的次序，它主要依赖于引起听觉的声压，同时也与声音的频率和波形有关，响度单位为宋(sone)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.13累积百分声级percentilesoundlevel在规定的测量时间内，有一定比例时间的声级超过某一值，这个值叫做累积百分声级。9.2.13累积百分声级LN，常用的有L10、L50、L90等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【9.2.14昼夜等效声级day-nightequivalentsoundlevel将夜间的噪声级加10dB后与昼间的噪声级一起对它们各自的作用时间进行能量平均而得的噪声级。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【10.1.4工程振动采用符号的书写和印刷字体，应符合下列规定：1主体符号应采用斜体字母；2上、下标的字母、数字或标记，除代表序号的字母(i，j，m，n)应采用斜体外，均应采用正体；3以小写拉丁字母l作下标时，在印刷时可采用大写拉丁字母L代替。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.1.7工程振动中采用的数学符号，应符合现行国家标准《物理科学和技术中使用的数学符号》GB3102.11的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.1.8工程振动中采用的计量单位符号，应符合《中华人民共和国法定计量单位》的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.2.6工程振动中与振动传播和振动评价有关的符号及其含义，应符合表10.2.6的规定。表10.2.6工程振动中与振动传播和振动评价有关的符号及其含义10.2.6表10.2.6列出了工程振动中与振动传播和振动评价有关的符号，其中，振动加速度级VAL，为英文名称“VibrationAccelerationLevel”的首字母缩写；竖向四次方振动剂量值VDVz，中的“D”，为英文名称“Dose”的首字母缩写，其他两个“V”，分别是英文名称“Vertical”和“Vibration”的首字母缩写。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【1.0.2本规范适用于结构加固工程中应用的材料及制品的安全性检验与鉴定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【1.0.6工程结构加固材料及制品的应用安全性检验与鉴定，除应执行本规范外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.6本条属原则性规定，未特指哪些具体标准规范。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.0.1鉴定appraisal实施一组工作活动，其目的在于证明一种加固材料或制品在参与工程结构承重构件受力过程中的可靠性（包括安全性、适用性和耐久性）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.14老化ageing胶接件的性能随时间降低的现象。在工程结构设计中，需要考虑的老化现象有湿热老化、热老化以及其他环境作用的老化等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.15聚合物改性水泥砂浆polymermodifiedcementmotar以高分子聚合物为增强粘结性能的改性材料配制而成的水泥砂浆。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.0.2申请安全性鉴定的加固材料或制品应符合下列条件：1已具备批量供应能力；2基本试验研究资料齐全，且已经过试点工程或工程试用；3材料或制品的毒性和燃烧性能，已分别通过卫生部门和消防部门的检验与鉴定。3.0.2处于研制阶段的加固材料或制品，由于其组分、配方、规格、工艺等尚未定型，且产量很少，是无法进行安全性鉴定的。为此，本规范给出了参与鉴定的条件。其中应指出的是，本规范规定的鉴定项目，不涉及毒性和耐火的检验内容。因此，在参与结构安全性鉴定前，还需先通过卫生部门和消防部门的检验与鉴定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2对置信水平取值无经验可依的加固材料，应按试验结果的变异系数Cvs的置信上限Cvu值，由表3.0.6查得γ值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2结构胶的长期使用性能鉴定应符合表4.2.2-4中的下列要求：1）对设计使用年限为30年的结构胶，应通过耐湿热老化能力的检验；2）对设计使用年限为50年的结构胶，应通过耐湿热老化能力和耐长期应力作用能力的检验；3）对承受动荷载作用的结构胶，应通过抗疲劳能力检验；4）对寒冷地区使用的结构胶，应通过耐冻融能力检验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.2裂缝注浆料的安全性鉴定5.2裂缝注浆料的安全性鉴定5.2.1改性环氧基裂缝注浆料安全性鉴定的检验项目及合格指标应符合表5.2.1的规定。5.2.1改性环氧基裂缝注浆料主蔓用于混凝土构件。由于注浆料中含有一定比例的细骨料，故在检测项目的设置与合格指标的取值要求上均低于裂缝修复胶。这种注浆料适合于压注宽度为1.5mm～5.0mm的裂缝。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2裂缝注浆料的安全性鉴定5.2裂缝注浆料的安全性鉴定5.2.1改性环氧基裂缝注浆料安全性鉴定的检验项目及合格指标应符合表5.2.1的规定。5.2.1改性环氧基裂缝注浆料主蔓用于混凝土构件。由于注浆料中含有一定比例的细骨料，故在检测项目的设置与合格指标的取值要求上均低于裂缝修复胶。这种注浆料适合于压注宽度为1.5mm～5.0mm的裂缝。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.2.4裂缝注浆料涉及工程安全的工艺性能要求，应符合表5.2.4的规定。5.2.4本条规定了裂缝注浆料涉及工程安全的工艺性能要求。其中需要指出的是环氧基注浆料的初始黏度要求，给出的是最高充许值。若裂缝宽度不大或气温较低，最好能控制在600mPa·s～1000mPa·s之间较易压注，但严禁使用非活性的溶剂和稀释剂进行调节。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2水泥基灌浆料的安全性鉴定6.2水泥基灌浆料的安全性鉴定6.2.1工程结构加固用水泥基灌浆料安全性鉴定的检验项目及合格指标，应符合表6.2.1-1和表6.2.1-2的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.2当结构加固用灌浆料应用于高温环境时，灌浆料的安全性能鉴定，除应符合本规范第6.2.1条的要求外，尚应进行耐温性能检验，其检验结果应符合表6.2.2的规定。6.2.1、6.2.2水泥基灌浆料的安全性鉴定标准，系参照国外有关的标准，经验证和调整后制定的。其检验项目与裂缝注浆料基本相同，但在指标的确定上，考虑了灌浆料含有粗骨料的因素，因而有显著差别。另外，灌浆料的使用环境温度，也参照国外有关标准作了调整。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【A.0.5水泥基注浆料和灌浆料性能的测定，应采用下列试验方法标准：1现行国家标准《水泥基灌浆材料应用技术规范》GB/T50448附录A；2现行国家标准《混凝土外加剂应用技术规范》GB50119附录C；3本规范附录S《聚合物改性水泥砂浆体和灌浆料浆体抗折强度测定方法》；4现行行业标准《耐火浇注料抗热震性试验方法（水急冷法）》YB/T2206.2；5现行行业标准《水工混凝土试验规程》DL/T5150。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【附录C胶接耐久性楔子快速测定法附录C胶接耐久性楔子快速测定法C.1适用范围及应用条件C.1.1本方法适用于结构胶耐久性能的快速复验与评定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【C.1.2采用本方法进行耐久性能检验的结构胶应符合下列条件：1该结构胶已通过胶体性能、粘结能力、耐老化作用及耐长期应力作用的检验；2被检验的样品来源于批量生产的结构胶的随机抽样。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【C.2仪器、设备及工具C.2.1适用的仪器、设备及工具应包括：1湿热老化试验箱；2工具显微镜或5倍～30倍放大镜；3游标卡尺，精度为0.002；.4楔子推进装置，匀速要求应为（30±5）mm/min；5划针，应能在不锈钢表面划出显著的划痕；6铜槌；7台钳（必要时）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【C.3楔子制备C.3.1制作楔子的材料，不得与结构胶发生电解、锈蚀及其他化学反应作用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【C.5试验步骤C.5.1在试件非胶接区端部，取出防粘膜，塞进楔子，直至楔子顶端与试件平齐（图C.5.1），用楔子推进装置顶入楔块时，不允许有大的冲力，也不允许造成塑性变形。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【C.6.2根据10次量测的裂缝△ｌi值，绘制△ｌi-t曲线图（t为试验时间，按h或d计）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【C.7试验结果的评定C.7.1试件破坏形式及其正常性判别应符合下列规定：1破坏形式的划分：1）内聚破坏：沿胶粘剂内部破坏；2）粘附破坏：沿胶粘剂与楔子界面破坏；3）混合破坏：粘合区内出现两种破坏形式。2破坏形式的正常性判别：1）当破坏形式为结构胶内聚破坏，或虽出现混合破坏，但内聚破坏形式的破坏面积占粘合面积的75％以上，均可判为正常破坏；2）当破坏形式为粘附破坏，或粘附破坏面积大于25％时，均应判为粘结不良破坏。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【D.4试件制作D.4.1试件应从试样中部切取；最外一个试件距试样边缘不应小于30mm，加工试件宜用金刚石车刀，且宜在用水润滑后进行锯、刨或磨光等作业。试件边缘应光滑、平整、相互平行。试件加工人员应穿戴防尘眼镜、防护衣帽及口罩，严防粉尘粘附皮肤。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【D.7.3试验报告应包括下列内容：1受检纤维材料及其胶粘剂的来源、品种、型号和批号；2取样规则及抽样数量；3试件制备方法及养护条件；4试件的编号和尺寸；5试验环境的温度和相对湿度；6试验设备的型号、量程及检定日期；7加荷方式及加荷速度；8试样的破坏荷载及破坏形式；9试验结果的整理和计算；10取样、试验、校核人员及试验日期。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【D.7.3试验报告应包括下列内容：1受检纤维材料及其胶粘剂的来源、品种、型号和批号；2取样规则及抽样数量；3试件制备方法及养护条件；4试件的编号和尺寸；5试验环境的温度和相对湿度；6试验设备的型号、量程及检定日期；7加荷方式及加荷速度；8试样的破坏荷载及破坏形式；9试验结果的整理和计算；10取样、试验、校核人员及试验日期。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【E.4试验步骤E.4.1圆柱体劈裂抗拉强度试验步骤应符合下列规定：1试件从养护室取出后应及时进行试验。先将试件擦拭干净，与垫层接触的试件表面应清除掉一切浮渣和其他附着物。2标出两条承压线。这两条线应位于同一轴向平面，并彼此相对，两线的末端应能在试件的端面上相连，以判断划线的正确性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4施加荷载应连续均匀地进行，并控制在1min～1.5min内破坏。5试件破坏时，应记录其最大荷载值及破坏形式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【E.4.2当按本附录第E.4.1条规定的试验步骤进行试验时，若试件的破坏形式不是劈裂破坏，应检查试件的上下对中情况是否符合要求；若对中没有问题，应检查试件的原材料是否固化不良，或不属于富填料的粘结材料。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【F.3.2冲击剥离试验装置采用45号钢制作，其表面应作防锈处理。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【F.4试样F.4.1T冲击剥离试样由一对Q235薄钢片胶接而成（图F.4.1）。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【F.4.2试片加工的允许偏差应符合下列规定：1试片弯折后长度ｌ：±1mm；2试片宽度b：仅允许有0.2mm负偏差；3试片厚度t：＋0.1mm，且不得有负偏差。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【F.4.3试片胶接前应按结构胶粘剂对碳钢表面处理的要求，进行机械喷砂处理。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【F.4.4试样制备应按结构胶粘剂使用说明书规定的胶接工艺及设计要求的胶层厚度进行。胶接后的试样应在加压状态下，固化养护7d；若有关各方同意，允许采用快速固化养护法，即：胶粘、加压后立即置入烘箱，在（50±2）℃条件下连续烘24h，经自然冷却并静置16h后进行试验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【F.6.3测量并记录试样的剥离长度，精确到0.1mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【F.7.2若5个试样中，有一个试样的剥离长度大于其余4个试样剥离长度平均值的25％，表明胶粘工艺有问题，应重新制作5个试样进行测试。原测试结果应全部作废，不得参与新测试结果的计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【G.2.2试验机夹持器的构造应能使试件垂直对中固定，不产生偏心和扭转的作用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【G.3.6常规试验的试样数量每组不应少于5个，仲裁试验的试样数量应加倍。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【G.7试验结果的合格评定G.7.1组试验结果的合格评定，应符合下列规定：1当一组内每一试件的破坏形式均篇正常时，应舍去组内最大值和最小值，而以中间三个值的平均值作为该组试验结果的正拉粘结强度推定值。若该推定值不低于本规范规定的相应指标，则可评该组试件正拉粘结强度检验结果合格。2当一组内仅有一个试件的破坏形式不正常，允许以加倍试件重做一组试验。若试验结果全数达到上述要求，则仍可评该组为试验合格组。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【G.7.2检验批试验结果的合格评定应符合下列要求：1若一检验批的每一组均为试验合格组，则应评该批粘结材料的正拉粘结性能符合安全使用的要求；2若一检验批中有一组或一组以上为不合格组，则应评该批粘结材料的正拉粘结性能不符合安全使用要求；3若检验批由不少于20组试件组成，且仅有一组被评为试验不合格组，则仍可评该批粘结材料的正拉粘结性能符合使用要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【H.4取样与状态调节H.4.1取样要求：应在包装完好、未启封的结构胶粘剂检验批中，随机抽取一件。经检查中文标志无误后，拆开包装，从每一组分容器中各称取样品约50g，分别盛于取胶皿，签封后送检测机构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【H.7试验报告H.7.1试验报告应包括下列内容：1受检结构胶粘剂的品种、型号和批号；2取样规则和取样数量；3试样制备方法；4试样编号；5测试环境温度和相对湿度；6分析天平型号、精确度和检定日期；7测试结果及计算确定的该胶粘剂不挥发物含量；8取样、测试、校核人员及测试日期。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【K.2.4植筋用的钻孔机械，可根据试验设计的要求进行选择。当采用水钻机械时，钻孔后，应对孔壁进行糙化处理。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【K.4植筋K.4.1植筋前应检测混凝土块材钻孔部位的含水率，其检测结果应符合试验设计的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【K.4.3植筋前的清孔，应采用专门的清孔设备，但清孔的吹和刷的次数应比该胶粘剂使用说明书规定的次数减少一半。若使用说明书的规定为两吹一刷，则实际操作时只吹一次而不再刷；若使用说明书未规定清孔的方法和次数，则试验时不得进行清孔。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【K.5拉拔试验K.5.1试验环境的温度应为23℃±2℃，相对湿度应不大于70％。若受检的胶粘剂对湿度敏感，相对湿度应控制在45％～55％。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【K.5拉拔试验K.5.1试验环境的温度应为23℃±2℃，相对湿度应不大于70％。若受检的胶粘剂对湿度敏感，相对湿度应控制在45％～55％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【附录L结构胶粘剂耐热老化性能测定方法附录L结构胶粘剂耐热老化性能测定方法L.1适用范围及应用条件L.1.1本方法适用于结构胶粘剂耐热老化性能的验证性试验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【L.4试验条件L.4.1温度条件应符合下列规定：1温度：对Ⅰ类胶应保持80℃℃；对Ⅱ类胶应保持95℃℃；对HI类胶应保持125℃℃；2恒温时间：自箱内温达到规定值算起，应为90d。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【M.4.4记录破坏时的循环次数和相应荷载以及每个试件的破坏情况。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【N.6试验结果N.6.1胶粘剂粘接面压缩抗剪强度fvu应按下式计算，取三位有效数字：式中：Pv——压缩剪切施加的最大荷载值（破坏荷载值）（N）；Av——剪切面面积（mm2）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【N.6试验结果N.6.1胶粘剂粘接面压缩抗剪强度fvu应按下式计算，取三位有效数字：式中：Pv——压缩剪切施加的最大荷载值（破坏荷载值）（N）；Av——剪切面面积（mm2）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【N.7.2检验批试验结果的合格评定，应符合下列规定：1若一检验批中每一组均为试验合格组，则应评该批胶粘剂的剪切性能符合承重结构安全使用要求；2若一检验批中有一组或一组以上为不合格组，应评该批胶粘剂的剪切性能不符合承重结构安全使用要求；3若一检验批所抽的试件不少于20组，且仅有一组被评为不合格组，则仍可评该批胶粘剂符合承重结构安全使用要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【Q.3.2测量系统选择应符合下列要求：1对旋转黏度计，应按该仪器提供的量程表，决定转子号及转速。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【Q.3.2测量系统选择应符合下列要求：1对旋转黏度计，应按该仪器提供的量程表，决定转子号及转速。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【Q.4.2测试前，应将抽样取得的各组分，置于23℃～25℃恒温试验室中调节其状态不少于6h。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【R.2仪器和设备R.2.1旋转黏度计：当采用牛顿流体黏度计时，其转子速度应有6r/min和60r/min两种；当采用非牛顿流体黏度计时，若其转子速度设置不同，允许用5.6r/min和65r/min替代。注：对掺有填料的胶粘剂，应采用NXS-11A型黏度计。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【R.4试验步骤R.4.1将盛有试样的容器放入已升温至试验温度的恒温浴（槽）中，使试样温度与试验温度23℃±0.5℃平衡，并保持试样温度均匀。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【R.5.2触变指数It应按下式计算，取两位有效数，并应注明试验的温度：对中、低黏度胶液：It＝η6/η60（R.5.2-1）对高黏度胶液：It＝η5.6/η65（R.5.2-2）R.5.3试验报告应包括下列内容：1受检材料来源、品种、型号和批号；2取样规则及抽样数量；3试样制备及试样编号；4试验条件及试样状态调节过程；5仪器设备型号及检定日期；6采用的转子号及转速；7恒温浴槽的水温及其偏差；8黏度测定值及触变指数的计算；9试验人员、校核人员及试验日期。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【S.3.3拌合物取样后，应在该受检材料使用说明书规定的适用期（按min计）内浇注成试件；不得使用逾期的拌合物浇注试件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【S.4.3若需评估浆体强度增长的正常性，可增加试件组数，在浇注后1d、3d、7d等时段拆模进行强度试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【S.4.4试件拆摸后，应检查试件表面的缺陷；凡有裂纹、麻点、孔洞、缺损的试件应弃用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【T.4.4在剩余荷载-挠度全曲线上，以量尺在图上找出对应于挠度为0.5mm、0.75mm、1.0mm及1.25mm的各荷载值（单位为“N”），并用公式（T.4.4）求取这4个荷载值的平均值：T.4.5按式（T.4.5）计算该梁式试件的剩余强度值fr，并精确至0.01MPa：式中：ｌ——梁式试件跨度；b和h——分别为梁宽和梁高。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【U.1.2本方法适用的后锚固件为带肋钢筋、全螺纹螺杆、自扩底锚栓、模扩底锚栓和特殊倒锥形锚栓。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【U.2.2破坏性检验的取样数量，应为每一检验批后锚固件总数的0.1％，且不少于5个进行检验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【U.2.2破坏性检验的取样数量，应为每一检验批后锚固件总数的0.1％，且不少于5个进行检验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【1.0.5工程结构设计除应遵守本标准的规定外，尚应遵守国家现行有关标准的规定。1.0.4、1.0.5本标准是制定各类工程结构设计标准和其他相关标准应遵守的基本准则，它并不能代替各类工程结构设计标准和其他相关标准，如从结构设计看，本标准主要制定了各类工程结构设计所共同面临的各种基本变量(作用、环境影响、材料性能和几何参数)的取值原则、作用组合的规则、作用组合效应的确定方法等，结构设计中各基本变量的具体取值及在各种受力状态下作用效应和结构抗力具体计算方法应由各类工程结构的设计标准和其他相关标准作出相应规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.2结构构件structuralmember结构在物理上可以区分出的部件。2.1.2结构构件例如，柱、梁、板、基桩等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.11荷载布置loadarrangement在结构设计中，对自由作用的位置、大小和方向的合理确定。2.1.11荷载布置荷载布置就是布置荷载的位置、大小和方向。只有自由作用有荷载布置的问题，固定作用不存在这个问题。荷载布置通常被称为图形加载。荷载布置的一个最简单例子，如对一根多跨连续梁，有各跨均加载、每隔一跨加载或相邻二跨加载而其余跨均不加载等荷载布置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.1.21可靠性reliability结构在规定的时间内，在规定的条件下，完成预定功能的能力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.27概率分布probabilitydistribution随机变量取值的统计规律，一般采用概率密度函数或概率分布函数表示。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.1.40地震作用seismicaction地震对结构所产生的作用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.40地震作用seismicaction地震对结构所产生的作用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.43自由作用freeaction在结构上给定的范围内具有任意空间分布的作用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.52可变作用的准永久值quasi-permanentvalueofavari-ableaction在设计基准期内被超越的总时间占设计基准期的比率较大的作用值。可通过准永久值系数(ψc≤1)对作用标准值的折减来表示。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.1.53可变作用的伴随值accompanyingvalueofavariableaction在作用组合中，伴随主导作用的可变作用值。可变作用的伴随值可以是组合值、频遇值或准永久值。2.1.53可变作用的伴随值在作用组合中，伴随主导作用的可变作用值。主导作用：在作用的基本组合中为代表值采用标准值的可变作用；在作用的偶然组合中为偶然作用；在作用的地震组合中为地震作用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.65有重分布的一阶或二阶线弹性分析firstorder(orsec-ondorder)linear-elasticanalysiswithredistribution结构设计中对内力进行调整的一阶或二阶线弹性分析，与给定的外部作用协调，不做明确的转动能力计算的结构分析。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.66一阶非线性分析firstordernon-linearanalysis基于材料非线性变形特性对初始结构的几何形体进行的结构分析。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.1.67二阶非线性分析secondordernon-linearanalysis基于材料非线性变形特性对已变形结构几何形体进行的结构分析。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.4工程结构的设计应对结构可能受到的偶然作用、环境影响等采取必要的防护措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.4工程结构的设计应对结构可能受到的偶然作用、环境影响等采取必要的防护措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.3进行正常使用极限状态设计时，可采用下列作用组合：1标准组合，宜用于不可逆正常使用极限状态设计；2频遇组合，宜用于可逆正常使用极限状态设计；3准永久组合，宜用于长期效应是决定性因素的正常使用极限状态设计。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5.2.4结构上的作用随时间变化的规律，宜采用随机过程的概率模型来描述，但对不同的问题可采用不同的方法进行简化。对永久作用，在结构可靠性设计中可采用随机变量的概率模型。对可变作用，在作用组合中可采用简化的随机过程概率模型。在确定可变作用的代表值时可采用将设计基准期内最大值作为随机变量的概率模型。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.2.5当永久作用和可变作用作为随机变量时，其统计参数和概率分布类型，应以观测数据为基础，运用参数估计和概率分布的假设检验方法确定，检验的显著性水平可取0.05。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.2.2几何参数的标准值可采用设计规定的公称值，或根据几何参数概率分布的某个分位值确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3.2在不能准确确定作用参数时，应对作用参数给出上下限范围，并进行比较以确定不利的作用效应。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.3当结构承受自由作用时，应根据每一自由作用可能出现的空间位置、大小和方向，分析确定对结构最不利的荷载布置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.5试验辅助设计7.5试验辅助设计7.5.1对某些没有适当分析模型的特殊情况，可进行试验辅助设计，其具体方法宜符合附录D的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【8.1.2基本变量的设计值可按下列规定确定：1作用的设计值Fd可按下式确定：Fd=γFFr(8.1.2-1)式中Fr——作用的代表值；γF——作用的分项系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2当作用与作用效应按线性关系考虑时，偶然组合的效应设计值可按下式计算：(8.2.5-2)式中——偶然作用设计值的效应。8.2.5偶然作用的情况复杂，种类很多，因而对偶然组合，原标准只用文字作简单叙述，本标准给出了偶然组合效应设计值的表达式，但未能统一选定式(8.2.5-1)或式(8.2.5-2)中用ψf1或ψq1，有关的设计规范应予以明确。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【1地震组合的效应设计值，宜根据重现期为475年的地震作用(基本烈度)确定，其效应设计值应符合下列规定：1)地震组合的效应设计值宜按下式确定：(8.2.6-1)式中γI——地震作用重要性系数，应按有关的抗震设计规范的规定采用；AEk——根据重现期为475年的地震作用(基本烈度)确定的地震作用的标准值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.3正常使用极限状态8.3正常使用极限状态8.3.1结构或结构构件按正常使用极限状态设计时，应符合下式要求，Sd≤C(8.3.1)式中Sd——作用组合的效应(如变形、裂缝等)设计值；C——设计对变形、裂缝等规定的相应限值，应按有关的结构设计规范的规定采用。8.3.1对承载能力极限状态，安全与失效之间的分界线是清晰的，如钢材的屈服、混凝土的压坏、结构的倾覆、地基的滑移，都是清晰的物理现象。对正常使用极限状态，能正常使用与不能正常使用之间的分界线是模糊的，难以找到清晰的物理现象，区分正常与不正常，在很大程度上依靠工程经验确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【A.1.7房屋建筑的结构重要性系数γ0，不应小于表A.1.7的规定。A.1.7结构重要性系数γ0是考虑结构破坏后果的严重性而引入的系数，对于安全等级为一级和三级的结构构件分别取不小于1.1和0.9。可靠度分析表明，采用这些系数后，结构构件可靠指标值较安全等级为二级的结构构件分别增减0.5左右，与表A.1.4的规定基本一致。考虑不同投资主体对建筑结构可靠度的要求可能不同，故允许结构重要性系数γ0分别取不应小于1.1、1.0和0.9。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【A.1.7房屋建筑的结构重要性系数γ0，不应小于表A.1.7的规定。A.1.7结构重要性系数γ0是考虑结构破坏后果的严重性而引入的系数，对于安全等级为一级和三级的结构构件分别取不小于1.1和0.9。可靠度分析表明，采用这些系数后，结构构件可靠指标值较安全等级为二级的结构构件分别增减0.5左右，与表A.1.4的规定基本一致。考虑不同投资主体对建筑结构可靠度的要求可能不同，故允许结构重要性系数γ0分别取不应小于1.1、1.0和0.9。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【A.2铁路桥涵结构的专门规定A.2铁路桥涵结构的专门规定A.2.1铁路桥涵结构的安全等级为一级。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2偶然组合1)偶然组合的效应设计值可按下式确定：(A.2.4-3)式中Ad——偶然作用的设计值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【1标准组合的效应设计值应按下式确定：(A.2.5-1)式中——正常使用极限状态设计第j个可变作用的组合分项系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【A.4港口工程结构的专门规定A.4港口工程结构的专门规定A.4.1港口工程结构的安全等级，应按表A.4.1的要求划分。A.4.1将安全等级为三级的结构具体化，即为临时性结构，如港口工程的临时护岸、围埝。永久性港工结构安全等级为一级或二级，如集装箱干线港的大型集装箱码头结构、大型原油码头而附近又没有可替代的港口工程、液化天然气码头结构等可按安全等级为一级设计。大量的一般港口工程结构的安全等级为二级，既足够安全也是经济合理的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【A.4.2港口工程结构的设计基准期为50年。A.4.2与《港口工程结构可靠度设计统一标准》GB50158-92保持相同。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【3)对某些情况，作用短暂组合的效应设计值，亦可按式(A.4.5-3)确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.4.8承载能力极限状态的作用组合，对河港工程计算水位应按下列规定确定：1持久组合：对设计高水位、设计低水位及与地下水位相组合的某一不利水位分别进行计算；2短暂组合：对设计高水位和设计低水位分别进行计算，施工期间可按某一不利水位进行设计。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【B.1.5为进行施工质量控制，在各工序内应实行质量自检，在各工序间应实行交接质量检查。对工序操作和中间产品的质量，应采用统计方法进行抽查；在结构的关键部位应进行系统检查。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【B.1.9当一批材料或构件经抽样检验判为不合格时，应根据有关的质量验收标准对该批产品进行复查或重新确定其质量等级，或采取其他措施处理。B.1.9当交验的材料或构件按质量验收标准检验判为不合格时，并不意味着这批产品一定不能使用，因为实际上存在着抽样检验结果的偶然性和试件的代表性等问题。为此，应根据有关的质量验收标准采取各种措施对产品作进一步检验和判定。例如，可以重新抽取较多的试样进行复查；当材料或构件已进入结构物时，可直接从结构中截取试件进行复查，或直接在结构物上进行荷载试验；也允许采用可靠的非破损检测方法并经综合分析后对结构作出质量评估。对于不合格的产品允许降级使用，直至报废。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【附录D试验辅助设计D.1一般规定附录D试验辅助设计D.1一般规定D.1.1试验辅助设计应符合下列要求：1在试验进行之前，应制定试验方案；试验方案应包括试验目的、试件的选取和制作，以及试验实施和评估等所有必要的说明；2为制定试验方案，应预先进行定性分析，确定所考虑结构或结构构件性能的可能临界区域和相应极限状态标志；3试件应采用与构件实际加工相同的工艺制作；4按试验结果确定设计值时，应考虑试验数量的影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【D.2试验结果的统计评估原则D.2试验结果的统计评估原则D.2.1统计评估应符合下列基本原则：1在评估试验结果时，应将试件的性能和失效模式与理论预测值进行对比，当偏离预测值过大时，应分析原因，并做补充试验；2应根据已有的分布类型及参数信息，以统计方法为基础对试验结果进行评估；本附录给出的方法仅适用于统计数据(或先验信息)取自同一母体的情况；3试验的评估结果仅对所考虑的试验条件有效，不宜将其外推应用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【E.1.2按本附录进行结构可靠度分析和设计时，应具备下列条件：1具有结构的极限状态方程；2基本变量具有准确、可靠的统计参数及概率分布。E.1.2进行结构可靠度分析的基本条件是建立结构的极限状态方程和确定基本随机变量的概率分布函数。功能函数描述了要分析结构的某一功能所处的状态：Z＞0表示结构处于可靠状态；Z＝0表示结构处于极限状态；Z＜0表示结构处于失效状态。计算结构可靠度就是计算功能函数Z＞0的概率。概率分布函数描述了基本变量的随机特征，不同的随机变量具有不同的随机特征。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【F.1.6本附录涉及的力学模型和内力计算，应符合第7章的有关规定。F.1.6为便于设计人员操作，疲劳可靠性验算的力学模型和内力计算，应与强度计算模型一致，仅在验算的具体规定中有区别。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【F.1.8疲劳强度设计值应根据结构或局部构造的疲劳试验结果,取某一概率分布的上分位值，以名义应力形式(非应力集中部位应力)确定。F.1.8根据按相关试验规范进行的疲劳试验结果，疲劳强度设计值取其平均值减去某概率分布上分位值对应程度的标准差。通常情况下，取平均值减去2倍标准差，所对应的概率分布按照正态分布，其上分位值为97.7％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【F.3疲劳抗力F.3疲劳抗力F.3.1疲劳抗力是指结构或局部构造抵抗规定循环次数疲劳作用的能力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【G.2安全性评定G.2安全性评定G.2.1既有结构的安全性评定应包括结构体系和构件布置、连接和构造、承载力等三个评定项目。G.2.1既有结构的安全性是指直接影响人员或财产安全的评定内容。为了便于评定工作的实施，本条把结构安全性的评定分成结构体系和构件布置、连接和构造、承载力三个评定项目。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【G.2安全性评定G.2安全性评定G.2.1既有结构的安全性评定应包括结构体系和构件布置、连接和构造、承载力等三个评定项目。G.2.1既有结构的安全性是指直接影响人员或财产安全的评定内容。为了便于评定工作的实施，本条把结构安全性的评定分成结构体系和构件布置、连接和构造、承载力三个评定项目。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【G.2.7当可确定一批构件的实际承载力及其变异系数时，可采用基于可靠指标调整抗力分项系数的评定方法，此时对同时满足下列要求的一批构件，可评定其承载力符合要求：1作用效应的计算，应符合第G.2.6条的规定；2根据结构构件承载力的实际变异情况调整抗力分项系数；3按上述原则计算得到的承载力不小于作用效应。G.2.7当构件的承载能力及其变异系数为已知时，计算模型中承载力的某些不确定储备可以利用，具体的方法是在保证可靠指标满足要求的前提下适度调整分项系数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【G.2.9对承载力评定为不符合要求的结构或结构构件，应提出采取加固措施的建议，必要时，也可提出对其限制使用的要求。G.2.9限制使用条件是桥梁结构常用的方法。对于现有建筑结构来说，对所有承载力不满足要求的构件都进行加固也许并不是最好的选择，例如：当楼板承载力不足时，也许采取限制楼板的使用荷载是最佳的选择。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【G.3适用性评定G.3适用性评定G.3.1在结构安全性得到保证的情况下，对影响结构正常使用的变形、裂缝、位移、振动等适用性问题，应以现行结构设计标准的要求为依据进行评定，但在下列情况下可根据实际情况调整或确定正常使用极限状态的限值：1已出现明显的适用性问题，但结构或构件尚未达到正常使用极限状态的限值；2相关标准提出的质量控制指标不能准确反映结构适用性状况。G.3.1本条对既有结构的适用性进行的定义，是在安全性得到保障的情况下影响结构使用性能的问题。以裂缝为例，有些裂缝是构件承载力不满足要求的标志，不能简单地看成适用性问题；只有在安全性得到保障的前提下，才能评定裂缝对结构的适用性构成影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【G.3.2对已经存在超过正常使用极限状态限值的结构或构件，应提出进行处理的意见。G.3.2本条提出存在适用性问题的结构也要处理。但是适用性问题的处理并非一定要采取提高构件承载力的加固措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【G.3.3对未达到正常使用极限状态限值的结构或构件，宜进行评估使用年限内结构适用性的评定。此时宜遵守下列原则：1评定时可采用现行结构设计标准提供的计算模型，但模型中的指标和参数应进行符合结构实际情况的调整；2在条件许可时，可采用荷载检验或现场试验的评定方法；3对适用性评定为不满足要求的结构或构件，应提出采取处理措施的建议。G.3.3本条提出未达到正常使用极限状态限值的结构或构件适用性评定原则和评定方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【G.4耐久性评定G.4耐久性评定G.4.1既有结构的耐久性评定应以判定结构相应耐久年数与评估使用年限之间关系为目的。注：耐久年数为结构在环境作用下达到相应正常使用极限状态限值的年数。G.4.1结构的耐久年数为结构在环境作用下出现相应正常使用极限状态限值或标志的年限，判定耐久年数是否大于评估使用年限是结构耐久性评定的目的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【G.4.4评定批结构构件的耐久年数，可根据结构已经使用的时间、材料相关性能变化的状况、环境作用情况和结构构件材料性能劣化的规律推定。G.4.4本条提出构件的耐久年数的评定方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【G.4.4评定批结构构件的耐久年数，可根据结构已经使用的时间、材料相关性能变化的状况、环境作用情况和结构构件材料性能劣化的规律推定。G.4.4本条提出构件的耐久年数的评定方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【1.0.3工程结构设计所采用的基本术语除应符合本标准的规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.5结构设计structuraldesign为实现建筑物的设计要求，并满足对结构的安全性、适用性和耐久性等结构可靠性要求，根据既定条件和有关设计标准的规定进行的结构选型、材料选择、分析计算、构造配置及制图等工作的总称。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.10结构安全等级safetyclassesofstructures工程结构设计时，根据结构破坏可能产生的危及人的生命、造成经济损失、对社会或环境产生影响等后果的严重性所规定的结构等级。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.16砌体结构masonrystructure由块体和砂浆砌筑而成的墙、柱作为建筑物主要受力构件的结构，是砖砌体、砌块砌体、石砌体和配筋砌体结构的统称。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.22冷弯型钢结构cold-formedsteelstructure由带钢或钢板经冷加工形成的型材所制成的结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.1.32钢与混凝土组合构件steel-concretecompositestruc-turemembers由型钢、钢管或钢板与钢筋混凝土组合成为整体并共同工作的结构构件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.47梁式桥girderbridge上部结构主要承重构件为梁的桥梁。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.64高架桥viaduct代替高路堤跨越深谷、河道、洼地或人工设施的桥梁。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.67拱涵archculvert洞身顶部呈拱形的涵洞。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.71小净距隧道neighborhoodtunnel上下行双隧道衬砌净距较小，不能按两个独立隧道考虑的隧道。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.75高速铁路high-speedrailway新建铁路旅客列车设计最高行车速度达到250km／h及以上的铁路。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.75高速铁路high-speedrailway新建铁路旅客列车设计最高行车速度达到250km／h及以上的铁路。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.1.75高速铁路high-speedrailway新建铁路旅客列车设计最高行车速度达到250km／h及以上的铁路。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.1.78高速公路freeway具有四条或四条以上车道，设有中央分隔带，并具有完善的交通安全设施、管理设施和服务设施，为全立交、全封闭，专供汽车高速行驶的公路。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.1.79干线公路arterialhighway在公路网中起骨干作用的公路，分国家干线(国道)、省干线(省道)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.1.87护岸revetment保护岸坡，防止波浪、水流侵蚀的水工建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.93围堰cofferdam水工建筑物施工时，围护工程区域，使其成为临时性挡水或防浪构筑物。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2.1.94丁坝spurdike；groin由河岸伸入河道形似堤坝能将水流挑离河岸的河道整治建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.100渠系建筑物canalstructure在各级渠道上修建的水工建筑物。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.2.2拱arch由支座支承的曲线或折线形构件，主要承受各种作用产生的轴向压力，有时也承受弯矩、剪力或扭矩。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.2.5柱column竖向直线构件，主要承受各种作用产生的轴向压力，有时也承受弯矩、剪力或扭矩。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.2.8框架frame由梁和柱连接构成的一种平面或空间、单层或多层的结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.2.9排架bentframe由梁或桁架和柱铰接而成的单层框架。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.2.13两端固定梁beamfixedatbothends两端均为不产生位移和转动的固定支座的梁。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.2.13两端固定梁beamfixedatbothends两端均为不产生位移和转动的固定支座的梁。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.2.13两端固定梁beamfixedatbothends两端均为不产生位移和转动的固定支座的梁。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.2.16桩pile沉入、打入或浇筑于地基中的柱状承载构件。如木桩、钢桩、混凝土桩等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.2.24桥塔bridgetower；pylon支承悬索桥或斜拉桥的主索，并将荷载直接传给地基的塔形部件，也称索塔。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.2.28隧道洞口tunnelportal在隧道进出口上方及两侧边坡部位修筑的挡土、坡面防护等的隧道结构物，也称隧道洞门。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.3.3天然地基naturalsubsoil自然形成的，未经人工处理的地基。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.3.6基坑excavations为进行建筑物地下部分的施工而由地面向下开挖出的空间。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.3.7地基承载力load-bearingcapacityofsubsoil地基承受荷载的能力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.3.11深基础deepfoundation埋置深度超过5m，或超过基底最小宽度，在其承载力中计入地基土对基础侧壁摩阻力的基础。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.4.1结构体系structuralsystem结构中的所有承重构件及其共同工作的方式。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.4.6弹性支座连续梁elasticallysupportedcontinuousgirder计算中需要考虑支座竖向位移的连续梁。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.4.7弹性地基梁beamonelasticfoundation计算中支座为连续的并考虑支座竖向位移的基础梁。一般按地基压应力与地基沉降成正比的假设进行计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.4.23本构关系constitutiverelation反映材料力学性质的数学模型。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.4.28一阶非线性分析firstordernon-linearanalysis基于材料非线性变形特性对初始结构的几何形体进行的结构分析。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.4.51预应力损失lossesofprestress预应力筋的预加应力随张拉、锚固过程和时间推移而降低的现象。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.4.55剪跨比ratioofshearspantoeffectivedepth截面弯矩与剪力和有效高度乘积的比值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.5.10可靠度reliability结构在规定的时间内，在规定的条件下，完成预定功能的概率。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.5.10可靠度reliability结构在规定的时间内，在规定的条件下，完成预定功能的概率。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.5.15容许应力法permissible(allowable)stressmethod使结构或地基在作用标准值下产生的应力不超过规定容许应力的设计方法。容许应力由材料或岩土强度标准值除以某一安全系数确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.5.22不可逆正常使用极限状态irreversibleserviceabilitylimitstates当产生超越正常使用要求的作用卸除后，该作用产生的后果不可恢复的正常使用极限状态。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.5.23可逆正常使用极限状态reversibleserviceabilitylimitstates当产生超越正常使用要求的作用卸除后，该作用产生的后果可以恢复的正常使用极限状态。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.6.3面分布力forceperunitarea施加在结构或构件单位面积上的力，亦称压强。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.6.7可变作用variableaction在设计使用年限内其量值随时间变化，且其变化与平均值相比不可忽略不计的作用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.6.12动态作用dynamicaction使结构产生的加速度不可忽略不计的作用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.6.15多次重复作用repeatedaction；cyclicaction在一定时间内多次重复出现的作用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.6.18施工荷载siteload；constructionload施工阶段施加在结构或构件上的短暂荷载。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2.6.28雪荷载snowload作用在建筑物顶面上的雪压。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.6.33桥梁活荷载liveloadonbridge公路车辆荷载或中国铁路标准活荷载，及由它们引起的冲击力、离心力、横向摇摆力、制动力、牵引力、土压力和在人行道上的人群荷载等，也称桥活荷载。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.6.34路面荷载roadload路面结构设计应考虑的各种可能出现的荷载的统称。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.6.36船舶撞击力shipimpactforce船舶靠岸时或在波浪作用下的动能对建筑物所产生的撞击力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.6.36船舶撞击力shipimpactforce船舶靠岸时或在波浪作用下的动能对建筑物所产生的撞击力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.6.40水压力waterpressure；hydraulicpressure水在静止或流动时，水体对其接触的建筑物表面产生的法向作用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.6.40水压力waterpressure；hydraulicpressure水在静止或流动时，水体对其接触的建筑物表面产生的法向作用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.6.42扬压力upliftpressure浮托力与渗透压力之和。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.6.45泥沙压力siltpressure淤积的泥沙对建筑物产生的作用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2.6.55作用的地震组合seismiccombinationofactions对于地震设计状况，在承载能力极限状态计算中，永久作用、可变作用和地震作用的组合。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.6.60作用的标准值characteristicvalueofanaction作用的主要代表值。可根据对观测数据的统计、作用的自然界限或工程经验确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.6.72正应力normalstress作用引起的结构或构件某一截面单位面积上的法向拉力或压力。前者称拉应力，后者称压应力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.6.75预应力prestress在结构或构件承受其他作用前预先施加的作用所产生的应力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2.6.77挠度deflection在弯矩作用平面内，结构构件轴线或中面上某点由挠曲引起垂直于轴线或中面方向的线位移。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.6.86设计限值limitingdesignvalue结构或构件设计时所采用的作为极限状态标志的应力或变形等的界限值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.7.1结构材料structuralmaterials用于制作结构的人造或天然材料。分为非金属材料、金属材料、有机材料以及由上述材料组成的复合材料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.7.1结构材料structuralmaterials用于制作结构的人造或天然材料。分为非金属材料、金属材料、有机材料以及由上述材料组成的复合材料。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.7.2混凝土concrete由水泥或其他胶结料等胶凝材料、粗细骨料和水等按一定配合比经搅拌、成型、养护等工艺而成的先可塑后硬化的结构材料。需要时可另加掺合料或外加剂。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.7.8弹性模量modulusofelasticity材料在单向受拉或受压状态下其应力应变呈线性关系时，截面上正应力与对应的正应变的比值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.7.10变形模量modulusofdeformation材料在单向受拉或受压且应力和应变呈非线性或部分线性、部分非线性关系时，截面上正应力与对应的正应变的比值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.7.12线膨胀系数linearexpansioncoefficient材料在规定的温度范围内，以规定常温下的长度为基准，随温度增高后的伸长率和温度增量的比值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.7.17承载力load-bearingcapacity结构或构件所能承受最大内力，或达到不适于继续承载的变形时的内力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.7.21受弯承载力flexuralcapacity构件所能承受的最大弯矩，或达到不适于继续承载的变形时的弯矩。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.7.22受扭承载力torsionalcapacity构件所能承受的最大扭矩，或达到不适于继续承载的变形时的扭矩。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.7.23疲劳承载力fatiguecapacity结构构件在规定的作用重复次数下所能承受的最大重复作用的能力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.7.38结构侧移刚度lateraldisplacementstiffnessofstruc-ture结构抵抗侧向变形的能力。为施加于结构上的水平力与其引起的水平位移的比值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.7.41结构的整体稳固性structuralintegrity；structuralro-bustness当发生火灾、爆炸、撞击或人为错误等偶然事件时，结构整体能保持稳固且不出现与起因不相称的破坏后果的能力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.7.43极限变形ultimatedeformation结构或构件在规定的极限状态下所能产生的某种变形。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.7.45构件挠度容许值allowablevalueofdeflectionofstructuralmember由结构构件的使用功能、非结构构件的影响以及观感因素等的正常使用极限状态要求所确定的竖向位移限值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.7.55钢材强度标准值characteristicvalueofstrengthofsteel结构构件设计中，表示钢材强度的基本代表值。按国家标准规定的屈服强度(屈服点)或极限抗拉强度确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.7.58材料强度等级strengthclasses(grades)ofmaterials根据规定的强度值所划分的材料级别。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.7.61预应力筋强度等级strengthclasses(grades)ofpres-tressedtendon根据预应力筋强度标准值划分的级别。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.8.7截面高度heightofsection一般指构件正截面在弯矩作用平面上的投影长度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.8.21计算长度calculatedlength(effectivelength)计算时按规定所取的结构构件纵轴方向的尺寸。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.8.21计算长度calculatedlength(effectivelength)计算时按规定所取的结构构件纵轴方向的尺寸。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.8.26长细比slendernessratio构件的计算长度与其截面回转半径的比值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.8.30混凝土保护层concretecover结构构件中钢筋外边缘至构件表面范围用于保护钢筋的混凝土，简称保护层。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.8.33视距sightdistance沿公路车道中心线上1.2m高度能看到该车道中心线上高为100mm的物体顶点的水平距离。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.8.33视距sightdistance沿公路车道中心线上1.2m高度能看到该车道中心线上高为100mm的物体顶点的水平距离。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.8.34路面宽度widthofpavement公路上行车道的路面的宽度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.8.42潮位tidelevel受潮汐影响而产生周期性涨落的水位，在某一地点及某一时刻相对于基准面的高程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.8.44设计水位designwaterlevel水工建筑物在正常使用条件下，根据选定的设计标准所确定的计算水位。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.8.47正常蓄水位normalpoolwaterlevel水库在正常运行情况下，为满足兴利要求应在开始供水时蓄到的高水位，又称“兴利水位”。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2.8.47正常蓄水位normalpoolwaterlevel水库在正常运行情况下，为满足兴利要求应在开始供水时蓄到的高水位，又称“兴利水位”。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.8.50坝长damlength坝顶沿坝轴线两岸端点间的长度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.8.51坝高damheight坝基的最低点至坝顶的高度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.9.4柔性连接flexibleconnection能传递竖向力、水平力和部分弯矩且容许有一定变形的连接方式。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.9.13锚固长度anchoragelength受力钢筋依靠其表面与混凝土的粘结作用或端部构造的挤压作用而达到设计承受应力所需要的长度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.9.16伸缩缝expansionandcontractionjoint为减轻材料胀缩变形对建筑物的不利影响而在建筑物中预先设置的间隙。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.9.19止水sealing；seal；waterstop在建筑物各相邻部分或分段接缝间设置的用以防止接缝渗漏的设施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.10.12设计地震动designgroundmotion在抗震设计、结构反应分析和结构振动试验中所采用的地震动物理量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.10.13多遇地震frequentlyoccurredearthquake在50年期限内，可能遭遇的超越概率为63％(重现期为50年)的地震动。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.10.14设防地震precautionaryearthquake在50年期限内，可能遭遇的超越概率为10％(重现期为475年)的地震动。当用地震烈度表示地震动时，称为基本烈度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.10.17设计基本地震加速度designbasicaccelerationofgroundmotion50年设计基准期超越概率10％的地震加速度设计取值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.10.18地震影响系数曲线seismiceffectcoefficientcurve抗震设计用的加速度反应谱，以加速度反应谱和重力加速度的比值表示。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.10.29基本振型fundamentalmode多自由度体系和连续体自由振动时，最小自振频率所对应的振动变形模式，又称第一振型。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.10.34内力调整系数adjustmentcoefficientofinternalforce为了实现强柱弱梁、强剪弱弯、强节点强锚固等延性设计要求，在进行抗震设计时，根据结构抗震计算内力分析的结果。有意识地增大关键部位的设计内力，使竖向构件的屈服迟于水平构件的屈服、剪切破坏迟于弯曲破坏，以提高结构的抗震能力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.10.36二阶段设计two-stagedesign结构在多遇地震作用下进行抗震承载力和变形验算，并在罕遇地震作用下进行弹塑性变形验算的设计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.10.43非结构构件抗震设计non-structuralcomponentsseismicdesign对主体结构以外的构件及其附属的机电、管道等设备，以及它们与主体结构的连接所进行的专门的抗震设计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.10.51混合控制hybridcontrol将主动控制和被动控制或智能控制等两种或两种以上控制方式，同时施加在同一结构上的结构减振控制形式。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.10.54隔震seismicisolation利用隔震体系，设法阻止或减少地震能量进入被隔震体，从而达到降低被隔震体地震反应的强度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.10.55隔震装置isolationdevice对各种安装于建筑中的阻断地震能量向上传播的支座的总称。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.11.15高性能计算highperformancecomputing以分布式计算资源和网络技术为基础，依托高端计算软件和并行计算技术，高效地解决大型复杂结构高精度分析、优化和控制等问题的计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.11.16并行设计concurrentdesign对设计产品及其相关过程进行并行和集成设计的系统化工作模式。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.12.11频率frequency物体每秒钟振动的次数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.12.14自振周期naturalperiodofvibration结构按某一振型完成一次自由振动所需的时间。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.12.17自由度degreeoffreedom在结构计算中确定物体在空间中的位置所需要的最少独立坐标数。当仅需要一个独立坐标时，称为单自由度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.12.23统计参数statisticalparameter在概率分布中用来表示随机变量取值的平均水平和离散程度的数字特征。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.12.27均值系数meancoefficient随机变量平均值除以其标准值的商。它表示随机变量取值的相对集中位置。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.12.33动水压强hydro-dynamicpressure流动水体中一点的压强。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.12.33动水压强hydro-dynamicpressure流动水体中一点的压强。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.12.45湿周wettedperimeter过水断面上水体与固体周界接触的长度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.12.49糙率coefficientofroughness表面粗糙程度及形状等对水体产生阻力影响的一个综合性系数，也称粗糙系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.12.49糙率coefficientofroughness表面粗糙程度及形状等对水体产生阻力影响的一个综合性系数，也称粗糙系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.12.51雷诺数(Re)Reynoldsnumber流体内惯性力与黏滞阻力的比值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.12.60密实度compactness砂土或碎石土颗粒排列松紧的程度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.12.65饱和度degreeofsaturation同一体积土孔隙中所含水的体积占孔隙体积的百分比。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.12.69液限liquidlimit土由流动状态转变为可塑状态的界限含水量。也称塑性上限。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.12.72塑性指数plasticityindex土的液限与塑限的差值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.12.72塑性指数plasticityindex土的液限与塑限的差值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.12.75内摩擦角angleofinternalfriction土体摩尔包络线的切线与正应力坐标轴间的夹角。当摩尔包络线为直线时，即为该直线与正应力坐标轴间的夹角。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.1.4砖木结构masonry-timberstructure由砖、石、砌块砌体制成竖向承重构件，并与木楼盖、木屋盖所组成的房屋建筑结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.1.5墙板结构wall-slabstructure由竖向构件为墙体和水平构件为楼板和屋面板所组成的房屋建筑结构。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.1.10框架-剪力墙结构frame-shearwallstructure由框架和剪力墙共同承受竖向和水平作用的结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【3.1.11板柱-剪力墙结构slab-columnshearwallstructure由无梁楼板和柱组成的板柱框架与剪力墙共同承受竖向和水平作用的结构。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.1.19网架结构spacetrussstructure由多根杆件按一定网格形式通过节点连接而成的大跨度覆盖的空间结构，主要承受整体弯曲内力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【3.1.21立体桁架结构spatialtrussstructure由上弦、腹杆与下弦杆构成的剖面为三角形或四边形的格构式桁架结构。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.1.29充气结构inflatablestructures在以高分子材料制成的薄膜制品中充入空气后而形成房屋的结构。分气承式和气管式两种结构形式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.30筒体结构tubestructure由竖向筒体为主组成能承受竖向和水平作用的高层建筑结构。筒体分为剪力墙围成的薄壁筒和由密柱框架或壁式框架围成的框筒等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.1.39连体结构towerslinkedwithconnectivestructure(s)除裙楼以外，两个或两个以上塔楼之间带有连接体的结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【3.1.39连体结构towerslinkedwithconnectivestructure(s)除裙楼以外，两个或两个以上塔楼之间带有连接体的结构。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【3.1.42水塔watertower由水柜和支筒或支架等组成承重体系，用于储水和配水的高耸构筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.2.21过梁lintel设置在门窗或孔洞顶部，用以传递其上部荷载的梁。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.27变截面柱non-uniformcross-sectioncolumn沿高度方向水平截面尺寸变化的柱。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.2.30柱间支撑columnbracing为保证建筑结构整体稳定、提高侧向刚度和传递纵向水平力而在相邻两柱之间设置的连系杆件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2.31楼梯stair由包括踏步板、栏杆的梯段和平台组成的沟通上下不同楼面的斜向部件。分板式楼梯、梁式楼梯、悬挑楼梯和螺旋楼梯等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.2.34组合屋架compositerooftruss用钢材作拉杆并以木材或钢筋混凝土作压杆组成的屋架。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2.39转换层transferstory设置转换结构构件的楼层，包括水平结构构件及其以下的竖向结构构件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.2.39转换层transferstory设置转换结构构件的楼层，包括水平结构构件及其以下的竖向结构构件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.2.43结构缝structuraljoint根据结构设计需求而采取的分割混凝土结构的间隔的总称。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.1.10平面交叉levelcrossing铁路与铁路、道路在同一平面上的交叉。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.1.20道钉trackspike用于木枕结构，扣压钢轨、固定轨下铁垫板的扣件连接件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.32实际锁定轨温actualfasteningdownrailtemperature无缝线路温度力为零时的钢轨温度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.2.3铁路路堤embankment在原地面上，用土、石填筑的铁路路基。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.4铁路路肩railwayshoulder铁路路基面外侧无道床覆盖的部分。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.7边坡稳定系数stabilityfactorofslope边坡稳定性分析中，土体沿某一滑动面的抗滑力(矩)和滑动力(矩)之比值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.11重力式挡土墙gravityretainingwall依靠墙体自重抵抗土压力、防止土体坍滑的支挡结构。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.16锚杆挡土墙anchoredretainingwall由肋柱、面板、锚杆组成，靠锚杆拉力维持土体稳定的支挡结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.4纵梁longitudinalgirder在钢梁结构中，沿桥轴向设置并支承于横梁上的梁。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3.5横梁crossgirder在钢梁结构中，沿桥轴横向设置并支承于主梁或主桁上的梁。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.15桥全长overalllengthofbridge桥梁轴线上两桥台尾部之间的距离。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.3.18特大桥supermajorbridge桥长500m以上的铁路桥梁。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.27铁路桥梁标准活载图式standardrailwayliveloadspecifiedbyP·R·C由集中荷载和均布荷载按照一定规则组成的荷载系列，代表铁路列车活载，用于铁路桥梁设计。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.4.1铁路隧道railwaytunnel修建在地下或水下，铺设轨道供铁路机车车辆及可在轨道上行走的机具通行的建筑物。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.4.4洞口缓冲结构tunnel-entrancehood；tunnelportalbufferstructure隧道两端洞口为缓解空气动力学效应而设置的结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.4.14管棚pipe-roofprotection；pipe-shed在隧道开挖前，沿开挖轮廓线外。按一定外插角插入直径70mm～180mm的钢管，压注水泥浆或水泥砂浆，后将钢管尾部与钢架焊接为一体形成的支护体系。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.4.14管棚pipe-roofprotection；pipe-shed在隧道开挖前，沿开挖轮廓线外。按一定外插角插入直径70mm～180mm的钢管，压注水泥浆或水泥砂浆，后将钢管尾部与钢架焊接为一体形成的支护体系。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5公路工程结构设计专用术语5.1路线与路面结构本节术语分路线与路面、路基、桥涵、隧道等结构术语，共5节，选列了总计74个术语，为适用于公路行业的道路、桥梁与隧道的工程结构的专业设计术语。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5公路工程结构设计专用术语5.1路线与路面结构本节术语分路线与路面、路基、桥涵、隧道等结构术语，共5节，选列了总计74个术语，为适用于公路行业的道路、桥梁与隧道的工程结构的专业设计术语。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5公路工程结构设计专用术语5.1路线与路面结构本节术语分路线与路面、路基、桥涵、隧道等结构术语，共5节，选列了总计74个术语，为适用于公路行业的道路、桥梁与隧道的工程结构的专业设计术语。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5公路工程结构设计专用术语5.1路线与路面结构本节术语分路线与路面、路基、桥涵、隧道等结构术语，共5节，选列了总计74个术语，为适用于公路行业的道路、桥梁与隧道的工程结构的专业设计术语。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.2水泥混凝土路面cementconcretepavement以水泥混凝土做面层(配筋或不配筋)的路面，亦称刚性路面。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.9沥青路面bituminouspavement铺筑沥青面层的路面结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.9沥青路面bituminouspavement铺筑沥青面层的路面结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.2.9公路特殊路基specialsubgrade位于特殊土(岩)地段、不良地质地段或受水、气候等自然因素影响强烈的路基。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.15公路抗滑桩slide-resistantpile抵抗土压力或滑坡下滑力的受力桩。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.3.3公路中桥mediumbridge多孔跨径总长大于30m小于100m，或者单孔跨径长度大于等于20m小于40m的公路桥梁。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3.6桥梁全长overalllengthofbridge有桥台的桥梁为两岸桥台侧墙或八字墙尾端间的距离；无桥台的桥梁为桥面系长度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.3.6桥梁全长overalllengthofbridge有桥台的桥梁为两岸桥台侧墙或八字墙尾端间的距离；无桥台的桥梁为桥面系长度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.9组合体系桥compositebridge上部结构主要承重构件在同一断面由两种或两种以上材料组成并协同受力的桥梁。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3.18调质阻尼器tunedmassdamper由质量块、弹簧和阻尼元件组成的动力减振装置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【5.3.22弯桥curvedbridge桥面中心线在平面上为曲线的桥梁，有主梁为直线而桥面为曲线和主梁与桥面均为曲线两种情况。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.9板桩码头quaywallofsheetpile由板桩、导梁、上部结构和锚锭结构等组成的码头。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.13引桥approachbridge；approachtrestle连接码头与陆域的桥式建筑物。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.18浮式防波堤floatingbreakwater由浮体及锚系设备组成的防波堤。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.4闸槛locksill沿闸首口门区全宽高出闸首底板上阻挡闸门不能向下游逾越的构筑物，又称门槛。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.3坞口dockentrance连接坞室和河、海的干船坞区段。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.3.4坞室dockchamber干船坞中为修造船提供场地的区段。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.4航道整治建筑物及防护建筑物结构6.4.1运河canal为发展水运线路，在陆地上开挖形成的人工航道。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.2渠化航道canalizedchannel位于渠化河段内的航道。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.1.7基本荷载basicload；usualload建筑物在正常运用情况下所承受的荷载。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.1.8特殊荷载specialload；unusualload建筑物在特殊运用情况下可能承受的荷载。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.1.10特殊荷载组合specialloadcombination建筑物在特殊运用情况下对可能同时出现的基本荷载与特殊荷载的组合。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2挡水建筑物7.2.1挡水建筑物waterretainingstructure拦截水流、抬高水位以及阻挡河水泛滥或海水入侵的水工建筑物。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.5重力坝gravitydam主要依靠自身重量抵抗水的作用力等荷载以维持稳定的坝。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.2.9堆石坝rockfilldam坝体绝大部分由石料经过抛填或碾压而成的坝。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.20水闸sluice；barrage修建在河道、堤防、渠道或湖、海口，利用闸门控制流量和调节水位的水工建筑物。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.3.4水工隧洞hydraulictunnel在山体中或地下开挖的、具有封闭断面的过水通道。按作用可分为泄洪隧洞、发电隧洞、灌溉隧洞、放空隧洞、排沙隧洞和导流隧洞等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.3.10预应力钢筒混凝土管prestressedconcretecylinderpipe带有钢筒的高强度混凝土管芯缠绕预应力钢丝后，喷水泥砂浆保护层，并采用钢制承插口的复合刚性管材。可分为内衬式预应力钢筒混凝土管和埋置式预应力钢筒混凝土管。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.4.8副厂房auxiliarypowerhouse装置配电、控制操作、通讯等设备以及为检修、试验、运行、管理等使用而设的房间。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.4.8副厂房auxiliarypowerhouse装置配电、控制操作、通讯等设备以及为检修、试验、运行、管理等使用而设的房间。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.4.10发电机层generatorfloor；generatorstorey装设立轴水轮发电机组的厂房中位于主机间地板以上的空间。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.16水轮机室turbinecasing围护在反击式水轮机转轮外围的过流部件，形状有明槽式、蜗壳式等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.4.18泵房mainpumphouse安装水泵机组并为其安全运行及安装检修提供便利条件的房屋，有堤身式泵房、堤后式泵房、开敞式泵房和淹没式泵房等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.5引输水系统及防沙建筑物7.5.1塔式进水口towerintake在从水库取水的水工隧洞或坝下埋管的首部修建的、不依傍岸边山体的、外形似塔而内设闸门以控制水流的深式取水建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.5.12明管exposedpenstock敷设在地面以上支承结构物上的压力管道。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.5.21尾水渠tailwatercanal从尾水池通往下游河道的泄水建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.21尾水渠tailwatercanal从尾水池通往下游河道的泄水建筑物。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.5.22尾水平台tailraceplatform建在主厂房下游侧，装设尾水闸门启闭机械的工作平台。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.7渠系建筑物7.7.1交叉建筑物crossstructures在河道、渠道、洼地、溪谷及道路等交叉处修建的建筑物。有立交建筑物和平交建筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.7.7排洪槽over-chute导引天然径流的汇水跨越渠道的建筑物。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.8.2多级船闸multi-stagelock；flightlocks在高落差水利枢纽处用多个相互连接的闸室组成的船闸。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.8.5导航建筑物guidestructure引航道两侧与闸首相连的，引导船舶安全进出闸室的建筑物。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.8.6鱼道fishway供鱼类溯河通过闸坝的斜槽式建筑物。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.9水工金属结构7.9.1闸门gate设置在水工建筑物的过流孔口并可操作移动的挡水结构物。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.9水工金属结构7.9.1闸门gate设置在水工建筑物的过流孔口并可操作移动的挡水结构物。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【A.0.7抽样数量numberofsampling每一检验批中抽取材料或结构构件试样的数量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【A.0.9验收界限limitofacceptance根据验收函数判断检验批是否合格的界限值。附录B既有工程结构的可靠性评估术语本附录术语主要来自国际标准ISO13822：2003《结构设计基础——既有结构的评估》。本标准作为结构设计基础方面的主要标准，收入了其组成部分之一的“既有结构的可靠性评估”术语，因这部分术语与“结构设计”并不直接相关。故收入到附录。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【B.0.2评估assessment为校核既有结构在未来使用期中的可靠性而开展的活动。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【B.0.2评估assessment为校核既有结构在未来使用期中的可靠性而开展的活动。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【B.0.3评估使用年限assessedworkinglife可靠性评定所预估的既有结构在规定条件下的使用年限。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【B.0.4损伤damage影响结构性能的结构状况的不利变化。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【B.0.7检测inspection确定结构性能的现场非破坏性的检查、测试活动。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【B.0.8调查investigation通过现场勘察、资料查阅、人员询问而进行的资料收集和评价活动。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.3工程结构设计采用的符号，除应符合本标准外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2术语2术语2.0.1物理量physicalquantity描述物理现象或量度物体属性的量2.0.2量纲dimension某个物理量与指定量制中各基本量之间的一种依从关系，用该量制中带指数上午基本量的乘积式表示。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.3符号symbols在图形、文字表述或数学表达式中，根据一定的规则、习惯或约定，由拉丁字母、希腊字母、专门字符单独或共同或与相关的数字、标记一起，用于表示相应的物理量、材料、产品或某种专门涵义等的字符系统。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.0.3符号symbols在图形、文字表述或数学表达式中，根据一定的规则、习惯或约定，由拉丁字母、希腊字母、专门字符单独或共同或与相关的数字、标记一起，用于表示相应的物理量、材料、产品或某种专门涵义等的字符系统。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.2主体符号3.2主体符号3.2.1主体符号应以单个拉丁字母或希腊字母表示。主体符号的用字，应根据物理量的量纲，按表3.2.1规定的主体符号用字规则：选用相应的拉丁字母或希腊字母。当有特殊需要且不致引起误解时，主体符号可采用两个字母表示。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.2.2按习惯采用的不符合本标准表3.2.1规定主体符号的物理量，应限制在表3.2.2规定的范围内；土力学和水力学的量纲例外符号，可按本标准附录A的规定采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.3上、下标符号3.3上、下标符号3.3.1上、下标符号应按下列规定，采用拉丁字母、希腊字母、缩写词、数字或标记表示：1上标应采用单个小写拉丁字母、小写希腊字母或标记；为避免与指数混淆，不应采用数字作为上标。2下标应采用小写拉丁字母、希腊字母、缩写词或数字。当采用多个下标时，可按材料类别、受力状态、部位、方向、原因和性质的顺序排列；当多个下标连续排列可能产生混淆时，可采用逗号将各个下标分开。3上、下标以单个字母表示时，宜采用其所代表的说明语的国际通用词汇的第一个字母；以缩写词表示时，宜采用其所代表的说明语的国际通用词汇前三个字母。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.3上、下标符号3.3上、下标符号3.3.1上、下标符号应按下列规定，采用拉丁字母、希腊字母、缩写词、数字或标记表示：1上标应采用单个小写拉丁字母、小写希腊字母或标记；为避免与指数混淆，不应采用数字作为上标。2下标应采用小写拉丁字母、希腊字母、缩写词或数字。当采用多个下标时，可按材料类别、受力状态、部位、方向、原因和性质的顺序排列；当多个下标连续排列可能产生混淆时，可采用逗号将各个下标分开。3上、下标以单个字母表示时，宜采用其所代表的说明语的国际通用词汇的第一个字母；以缩写词表示时，宜采用其所代表的说明语的国际通用词汇前三个字母。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.3.3工程结构设计中表示材料种类的小写正体拉丁字母下标，应符合表3.3.3的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.3.7工程结构设计中表示作用、作用效应和抗力等常用的正体拉丁字母下标及其涵义，应符合表3.3.7的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4工程结构设计的通用符号4.1作用和作用效应符号4工程结构设计的通用符号4.1作用和作用效应符号4.1.1工程结构设计中通用的作用符号及其涵义，应符合表4.1.1的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.2工程结构设计中，通用的材料性能和结构抗力符号及其涵义，应符合表4.2.2的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.7常用的数学和物理学符号4.7常用的数学和物理学符号4.7.1工程结构设计中常用的数学符号及其涵义，应符合表4.7.1的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.2结构体系应具有合理的传力路径，能够将结构可能承受的各种作用从作用点传递到抗力构件。2.1.2合理的传力路径，是保证结构能够承载的基本要求，因此结构体系传力路径的合理性是结构设计时必须考虑的重要因素。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.2结构体系应具有合理的传力路径，能够将结构可能承受的各种作用从作用点传递到抗力构件。2.1.2合理的传力路径，是保证结构能够承载的基本要求，因此结构体系传力路径的合理性是结构设计时必须考虑的重要因素。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.5.3岩土性能指标和地基承载力、桩基承载力等，应通过原位测试、室内试验等直接或间接试验方法测定，并应考虑由于钻探取样、室内外试验条件与实际建筑结构条件的差别以及所采用计算公式的误差等因素的影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.1.5结构设计时选定的设计状况，应涵盖正常施工和使用过程中的各种不利情况。各种设计状况均应进行承载能力极限状态设计，持久设计状况尚应进行正常使用极限状态设计。3.1.5为了保证结构的安全性和适用性，结构设计时选定的设计状况，应当涵盖所能够合理预见到的各种可能性。承载能力涉及结构安全和人身安全，因此各种设计状况下均应加以验算；而持久设计状况适用于结构正常使用时的情况，因此还应当进行正常使用极限状态设计。其他设计状况是否进行正常使用极限状态设计不做强制要求，可根据实际情况确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.1.6对每种设计状况，均应考虑各种不同的作用组合，以确定作用控制工况和最不利的效应设计值。3.1.6结构按极限状态设计时，对不同的设计状况应采用相应的作用组合，在每一种作用组合中还必须选取其中的最不利组合进行有关的极限状态设计。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4除第3款之外的可变作用，当对结构不利时不应小于1.5；当对结构有利时，应取为0。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.2.1采用容许应力法进行结构设计时，结构在作用的标准组合或地震组合下的应力值不应超过材料的容许应力值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.2.4当采用楼面等效均布活荷载方法设计楼面梁时，本规范表4.2.2和表4.2.3中的楼面活荷载标准值的折减系数取值不应小于下列规定值：1表4.2.2中第1（1）项当楼面梁从属面积不超过25m2（含）时，不应折减；超过25m2时，不应小于0.9；2表4.2.2中第1（2）～7项当楼面梁从属面积不超过50m2（含）时，不应折减；超过50m2时，不应小于0.9；3表4.2.2中第8～12项应采用与所属房屋类别相同的折减系数；4表4.2.3对单向板楼盖的次梁和槽形板的纵肋不应小于0.8，对单向板楼盖的主梁不应小于0.6，对双向板楼盖的梁不应小于0.8。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.2.6当考虑覆土影响对消防车活荷载进行折减时，折减系数应根据可靠资料确定。4.2.6本条规定了考虑覆土影响消防车活荷载折减的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.2.8房屋建筑的屋面，其水平投影面上的屋面均布活荷载的标准值及其组合值系数、频遇值系数和准永久值系数的取值，不应小于表4.2.8的规定。4.2.8本条规定了民用建筑屋面均布活荷载的标准值及其组合值、频遇值和准永久值系数。规定的取值为设计时必须遵守的最低要求。如设计中有特殊需要，荷载标准值及其组合值、频遇值和准永久值系数的取值可以适当提高。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2屋面直升机停机坪的等效均布荷载标准值不应低于5.0kN/m2。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.5.2基本雪压应根据空旷平坦地形条件下的降雪观测资料，采用适当的概率分布模型，按50年重现期进行计算。对雪荷载敏感的结构，应按照100年重现期雪压和基本雪压的比值，提高其雪荷载取值。4.5.2本条规定了基本雪压的取值原则。基本雪压sO是根据标准场地条件下的最大雪压或雪深资料，经统计得到的50年一遇最大雪压，即重现期为50年的最大雪压。对雪荷载敏感的结构，例如轻型屋盖，考虑到雪荷载有时会远超结构自重，极端雪荷载作用下容易造成结构整体破坏，因此规定要提高雪压的取值标准。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.5.7雪荷载的组合值系数应取0.7，频遇值系数应取0.6，准永久值系数应根据气候条件的不同，分别取0.5、0.2和0。4.5.7本条规定了雪荷载的组合值、频遇值和准永久值系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.6.3风压高度变化系数应根据建设地点的地面粗糙度确定。地面粗糙度应以结构上风向一定距离范围内的地面植被特征和房屋高度、密集程度等因素确定，需考虑的最远距离不应小于建筑高度的20倍且不应小于2000m。标准地面粗糙度条件应为周边无遮挡的空旷平坦地形，其10m高处的风压高度变化系数应取1.0。4.6.3地面粗糙度类别是确定风压高度变化系数的前提条件。本条规定了判断地面粗糙度的基本原则。由于大气边界层的发展是渐进过程，因此判断地面粗糙度时，需要根据建筑高度选择合适的上风向范围。标准地面粗糙度对应的是基本风速取值的标准场地，其风压高度变化系数一般按照下式确定：式中：z——距地面高度（m）。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.6.6地形修正系数应按下列规定采用:1对于山峰和山坡等地形，应根据山坡全高、坡度和建筑物计算位置离建筑物地面的高度确定地形修正系数，其值不应小于1.0；2对于山间盆地、谷地等闭塞地形，地形修正系数不应小于0.75；3对于与风向一致的谷口、山口，地形修正系数不应小于1.20；4其他情况，应取1.0。4.6.6本条规定了地形修正系数的取值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.6.6地形修正系数应按下列规定采用:1对于山峰和山坡等地形，应根据山坡全高、坡度和建筑物计算位置离建筑物地面的高度确定地形修正系数，其值不应小于1.0；2对于山间盆地、谷地等闭塞地形，地形修正系数不应小于0.75；3对于与风向一致的谷口、山口，地形修正系数不应小于1.20；4其他情况，应取1.0。4.6.6本条规定了地形修正系数的取值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.7.2计算结构或构件的温度作用效应时，应采用材料的线膨胀系数。4.7.2本条规定了计算温度作用时的热膨胀系数应当采用线膨胀系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.8.2按照静力方法计算爆炸荷载时，应以静力荷载与动荷载的荷载效应等效为原则。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.9.3当水流力的作用方向与水流方向一致时，合力作用点位置应按下列规定计算：1上部构件：位于阻水面积形心处。2下部构件：顶面在水面以下时，位于顶面以下1/3高度处；顶面在水面以上时，位于水面以下1/3水深处。4.9.1～4.9.3水流作用是港口工程和桥梁工程中的常见荷载。本节规定了水流作用的计算方法和水流阻力系数的考虑因素。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.9.4作用在港口工程结构物上的冰荷载应根据当地冰凌实际情况及港口工程的结构形式确定，对重要工程或难以计算确定的冰荷载应通过冰力物理模型试验等专门研究确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.9.5静冰压力作用点应取冰面以下冰厚1/3处。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.10.8水工建筑设计时，应根据设计状况对应的计算水位确定静水压力和扬压力。扬压力的分布图形，应根据不同的水工结构形式，上、下游计算水位，地基地质条件及防渗、排水措施等情况确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.10.9作用在水工建筑物上的动水压力，应区分不同的水流状态。当水流脉动影响结构的安全或引起结构振动时，尚应计及脉动压力的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【1总则1总则1.0.1为使工程隔振设计依据振源及隔振对象的特性，合理地选择隔振方式、动力参数、支承结构形式和隔振器等，做到技术先进、经济合理，确保正常使用，满足生产和环境的要求，制订本标准。1.0.1本条阐述本标准的指导思想和基本原则，根据隔振设计的特点，要求合理地选择支承结构形式、隔振系统动力参数，以及合理设置隔振器等，做到技术先进、经济合理，确保正常生产和满足环境要求，制定本标准。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.10隔振器vibrationisolator隔离振动或冲击传递的装置，常与阻尼器组合应用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.2隔振体系及参数3.2隔振体系及参数3.2.1隔振体系宜包括隔振器、阻尼器、台座结构和隔振对象，智能隔振体系还应包括控制系统和监测系统。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2.3当隔振器或阻尼器的计算水平位移超过限值时，应设置水平限位装置，并应与隔振对象和台座结构脱离。3.2.3为了确保设备的正常使用，对于有水平位移限制要求的设备，或者水平位移超过隔振器或阻尼器变形限值时，需要设置水平限位器，在既能保证隔振效果，又避免由于水平位移过大而影响设备的正常使用或导致隔振器或阻尼器破坏。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.2.5管道与隔振对象宜采用柔性连接或设置弹性支承。3.2.5管道与被隔对象连接时，宜采用柔性接头，以避免振动沿管线的传播，同时也可防止接头处管线损坏或破裂。为了达到更好的隔振效果，柔性接头可以设置多个。柔性连接和弹性支承也可以同时使用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.6汽轮发电机基础的隔振设计应符合下列规定：1弹簧隔振台座应具有良好的动力特性、足够的强度和刚度；汽轮发电机弹簧隔振基础台板重量与设备重量之比不宜小于1.5；2隔振元件的选型和布置应满足汽轮发电机正常运行时在振动荷载作用下轴承座处基础变形的要求；3弹簧隔振元件宜布置在同一水平面内，每组弹簧隔振器的合力作用点应与下部支撑结构的截面形心重合；4弹簧隔振台座与周边平台结构应脱开布置，并应预留足够的间隙。4.2.6为了避免弹簧隔振台板与周边平台结构发生碰撞，两者之间的间隙可以适当增大，除满足抗震缝的要求外，不小于台板在罕遇地震作用下的最大水平位移值的1.2倍，且不小于200mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2基础振动计算时，振动荷载可取隔振器作用于基础的扰力，宜采用无阻尼单自由度振动模型(图4.4.2-2)。图4.4.2-1有阻尼单自由度振动模型1-基础；2-砧座；3-锤头图4.4.2-2无阻尼单自由度振动模型1-基础；2-地基4.4.2锻锤隔振后砧座最大竖向位移值的计算，采用单自由度模型是因为锻锤隔振后砧座的振幅均在10mm左右，而其基础的振幅均在0.5mm以下，二者相差一个数量级以上，计算砧座振幅时认为基础不动，误差较小。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.4.3隔振锻锤砧座的最大竖向振动位移(图4.4.2-1)可按下列公式计算：式中：uz1——砧座的最大竖向振动位移(m)；m0——锻锤锤头的质量(kg)；ms——隔振器上部的总质量(kg)；v0——锤头的最大冲击速度(m／s)；e1——回弹系数，模锻锤可取0.5，自由锻锤可取0.25，锻打有色金属时可取0；K1——隔振器的竖向刚度(N／m)；ζz——隔振体系的阻尼比；Cz——隔振器的竖向阻尼系数(N·s／m)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.4.3隔振锻锤砧座的最大竖向振动位移(图4.4.2-1)可按下列公式计算：式中：uz1——砧座的最大竖向振动位移(m)；m0——锻锤锤头的质量(kg)；ms——隔振器上部的总质量(kg)；v0——锤头的最大冲击速度(m／s)；e1——回弹系数，模锻锤可取0.5，自由锻锤可取0.25，锻打有色金属时可取0；K1——隔振器的竖向刚度(N／m)；ζz——隔振体系的阻尼比；Cz——隔振器的竖向阻尼系数(N·s／m)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2轨枕隔振可采用弹性短轨枕、弹性长枕、梯形轨枕等，隔振元件材料可采用橡胶、聚氨酯等，隔振设计应符合下列规定：1)隔振元件的刚度与扣件刚度应合理匹配；2)隔振轨枕的竖向无荷载固有频率宜为25Hz～45Hz，阻尼比不应小于0.05；3)在定员荷载列车通过时，钢轨最大竖向动位移不宜大于4mm；4)隔振元件的竖向静刚度不应偏离设计值的±15％，动静刚度比不应大于1.4；5)隔振元件疲劳试验的荷载和荷载循环次数宜根据最不利受力工况和使用寿命确定，且荷载循环次数不应少于300万次。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2轨枕隔振可采用弹性短轨枕、弹性长枕、梯形轨枕等，隔振元件材料可采用橡胶、聚氨酯等，隔振设计应符合下列规定：1)隔振元件的刚度与扣件刚度应合理匹配；2)隔振轨枕的竖向无荷载固有频率宜为25Hz～45Hz，阻尼比不应小于0.05；3)在定员荷载列车通过时，钢轨最大竖向动位移不宜大于4mm；4)隔振元件的竖向静刚度不应偏离设计值的±15％，动静刚度比不应大于1.4；5)隔振元件疲劳试验的荷载和荷载循环次数宜根据最不利受力工况和使用寿命确定，且荷载循环次数不应少于300万次。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}]